[{"article": "Despu\u00e9s de dos d\u00e9cadas, el Cabildo de Lanzarote ha retomado las investigaciones en el yacimiento arqueol\u00f3gico de Zonzamas. Se han realizado unos 11 sondeos, encontr\u00e1ndose en todos ellos restos arqueol\u00f3gicos de \"excepcional valor y estado de conservaci\u00f3n\u201d.En las excavaciones se han hallado \u201cfragmentos de cer\u00e1mica, tallas, una vasija o restos esquel\u00e9ticos de animales\u201d, como cabras y baifos\u201d, as\u00ed como el \u201ccr\u00e1neo y v\u00e9rtebras de dos perinatales\u201d. Seg\u00fan se\u00f1alaron las expertas en este tipo de estudios en huesos y restos arqueol\u00f3gicos infantiles que est\u00e1n trabajando en esta campa\u00f1a de investigaci\u00f3n, \"se han encontrado restos de cr\u00e1neo y v\u00e9rtebras de dos ni\u00f1os que bien podr\u00edan haber nacido muertos o que fallecieron durante el parto o en los d\u00edas pr\u00f3ximos al mismo\".En la misma estructura arqueol\u00f3gica tambi\u00e9n han aparecido muchos restos de \"baifos\", cuya conexi\u00f3n con posibles pr\u00e1cticas funerarias o hip\u00f3tesis sobre estos ni\u00f1os se desconoce, hasta que se practiquen los preceptivos estudios forenses. Estas investigaciones y pruebas, seg\u00fan anunciaron, \"se realizar\u00edan por primera vez en laboratorios especializados de Canarias\".Adem\u00e1s, se han descubierto \u201cvarias estructuras rectangulares que podr\u00edan ser viviendas del antiguo poblado aborigen\". El arque\u00f3logo Marco Moreno explic\u00f3 que el \u00e1rea protegida en el que se encuentra el yacimiento alcanza las 10 hect\u00e1reas y que en los actuales trabajos de investigaci\u00f3n se han abierto unos 120 metros cuadrados, pudi\u00e9ndose llegar hasta los 150 en los pr\u00f3ximos d\u00edas.Sigue leyendo esta informaci\u00f3n en Diario de Lanzarote.", "title": "Encontrados nuevos restos arqueol\u00f3gicos en Zonzamas y los esqueletos de dos ni\u00f1os", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/sociedad/Encontrados-nuevos-arqueologicos-Zonzamas-esqueletos_0_456704872.html", "keywords": "nuevos,arqueologicos,Encontrados,Zonzamas,esqueletos", "date": "2015-11-27", "id": "6334b7caab426cf0e4dedec26123011ab65b6d11", "summary": "Despu\u00e9s de dos d\u00e9cadas, el Cabildo de Lanzarote ha retomado las investigaciones en el yacimiento arqueol\u00f3gico de Zonzamas"}, {"article": "MadridActualizado:27/11/2015 13:28hLa alcaldesa de Getafe, Sara Hern\u00e1ndez, ha sido apercibida por la Junta Electoral de Zona de Madrid por infringir en cuatro ocasiones la Ley Org\u00e1nica de R\u00e9gimen Electoral General (LOREG) por realizar inauguraciones y publicitarlas en el periodo comprendido entre que se convocaron las elecciones generales, el pasado 26 de octubre, y los propios comicios, que ser\u00e1n el pr\u00f3ximo 20 de diciembre.El Partido Popular present\u00f3 un escrito solicitando que se tomaran \u00ablas medidas necesarias para retirar las notas de prensa de la web municipal hasta que tengan lugar las elecciones generales\u00bb, y que se apercibiera a Hern\u00e1ndez y a la edil de Cultura y Mantenimiento, Raquel Alc\u00e1zar, advirtiendo de que la reiteraci\u00f3n de estos actos pueden ser objeto de sanci\u00f3n.La Junta Electoral de Zona considera que Hern\u00e1ndez ha incurrido en cuatro infracciones, entre el 12 y el 18 de noviembre. En dos ocasiones, est\u00e1 relacionado con el acondicionamiento del Parque Lineal del Manzanares, \u00aben el que se alude a los acuerdos sobre obras futuras que espera que no se queden en palabras, o en el segundo de los casos haciendo expresa referencia al inicio de obras no ejecutadas y a las reuniones de la alcaldesa y varios concejales.Tambi\u00e9n se cuestiona la cobertura municipal de la inauguraci\u00f3n de las Tres \u00c1reas Caninas de El Bercial, de 17 de noviembre, que incluye una fotograf\u00eda de Hern\u00e1ndez junto al anuncio de apertura de las instalaciones, y frases en las notas de prensa como \u00abresponde de esta forma a las peticiones de muchos vecinos, para la creaci\u00f3n de zonas espec\u00edficas\u00bb.Finalmente, la Junta Electoral reprocha la cobertura del 18 de noviembre por referirse al anuncio de obras de remodelaci\u00f3n del Gimnasio y Vestuarios del Colegio Ciudad de Getafe en t\u00e9rminos como que era \u00abuna demanda hist\u00f3rica de los vecinos para el disfrute de m\u00e1s espacios\u00bb.Sin embargo, no considera infracci\u00f3n la \u00absimple aparici\u00f3n en una fotograf\u00eda\u00bb de Raquel Alc\u00e1zar, aunque se\u00f1ala que debe \u00abevitarse\u00bb. Por todo ello, la Junta Electoral de Zona estima la reclamaci\u00f3n del PP, acuerda la retirada de las notas de prensa citadas, y se apercibe a Hern\u00e1ndez \u00abde que la reiteraci\u00f3n en la citada infracci\u00f3n puede ser objeto de sanci\u00f3n\u00bb.Por su parte, el PP local ha afirmado en un comunicado que la tambi\u00e9n secretaria general del PSOE-M \u00abenvi\u00f3 informaci\u00f3n interesada, incompleta y sesgada para intentar sacar beneficio personal y pol\u00edtico\u00bb, y agrega que esta \u00abha continuado con esas pr\u00e1cticas ilegales, pagadas con el dinero de los vecinos, pese a las reiteradas advertencias de la Junta Electoral de Zona\u00bb.", "title": "Sara Hern\u00e1ndez, apercibida por infringir la ley electoral en cuatro ocasiones", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/municipios/abci-sara-hernandez-apercibida-infringir-electoral-cuatro-ocasiones-201511271328_noticia.html", "keywords": "leyelectoral,incumple,sara,hernandez", "date": "2015-11-27", "id": "e07ab5b2fac9ad823026f021512fae19688031af", "summary": "La l\u00edder del PSOE en Madrid realiz\u00f3 inauguraciones y publicitarlas en el periodo comprendido entre que se convocaron las elecciones generales y los propios comicios"}, {"article": "MADRIDActualizado:24/04/2016 03:59hMuchas personas tienen miedo de ir al dentista, pero en algunos casos el temor se transforma en fobia, algo que les incapacita a ir a vigilar la salud de su boca y que puede condicionar su vida. Ahora, seg\u00fan investigadores del Kings College de Londres (Londres) parece que puede haber una soluci\u00f3n: la terapia cognitiva conductual puede ayudar a muchas personas con una fobia dental a superar su miedo de visitar al dentista y as\u00ed recibir tratamiento sin la necesidad de ser sedado.Las personas con fobias dentales suelen evitar ir al dentista y terminan experimentando dolor dental m\u00e1s, peor salud oral y un efecto negativo en su calidad de vida. Algunas estimaciones sugieren que alrededor de una de cada diez personas sufre de fobia dental. Existe un verdadero p\u00e1nico generalizado en la poblaci\u00f3n a acudir al dentista. Este pavor parece incrustado ya en el ADN de algunas personas, pero casi siempre es exagerado, e incluso infundado, y se basa en una negativa y puntual experiencia personal anterior.A lo largo del tiempo las razones han podido ser varias para consolidar este miedo al dentista, \u00abalgunas son objetivas pero otras no tanto\u00bb, reconoce Antonio Bujald\u00f3n, de la Sociedad Espa\u00f1ola de Periodoncia (SEPA). Hist\u00f3ricamente los recursos que se han empleado para el cuidado de la salud bucodental han sido agresivos y molestos para el paciente, una tendencia que se ha ido variando sustancialmente en las \u00faltimas d\u00e9cadas. \u00abHace tiempo los m\u00e9todos que dispon\u00edan los dentistas para realizar su tarea no eran satisfactorios y provocaban dolor\u00bb, apunta Bujald\u00f3n. \u00abEsto \u2013asegura- ha hecho que una gran parte de los pacientes que tienen p\u00e1nico al dentista sean personas mayores que pasaron por malas experiencias en sus visitas al dentista\u00bb.Lo cierto es que la realidad refleja claramente que estas personas con un miedo al dentista suelen demorar la visita a la consulta lo m\u00e1s posible; de hecho, asegura Bujald\u00f3n, \u00abterminan acudiendo finalmente, pero con problemas m\u00e1s graves y con la necesidad de realizar tratamientos complejos y m\u00e1s molestos desde el punto de vista cl\u00ednico pero, a su vez, tambi\u00e9n m\u00e1s costosos\u00bb.- ARCHIVOEn general, opina Antonio Bujald\u00f3n, \u00ablos pacientes que menos miedo presentan son los ni\u00f1os que acuden con frecuencia para revisar la ortodoncia\u00bb, quien argumenta que \u00ab\u00e9stos est\u00e1n acostumbrados a visitas sencillas, no traum\u00e1ticas y a que su salud est\u00e9 controlada\u00bb.La terapia cognitivo conductual que proponen los investigadores brit\u00e1nicos cuyo trabajo se publica en \u00ab British Dental Journal\u00bb es una terapia a corto plazo, por lo general con una duraci\u00f3n de 6-10 sesiones. Este tipo de terapia ha demostrado ayudar a una variedad de problemas psicol\u00f3gicos, sobre todo en la depresi\u00f3n y los trastornos relacionados con la ansiedad. Tanto las intervenciones cognitivas y conductuales han demostrado tener \u00e9xito en la reducci\u00f3n de la ansiedad dental y el aumento de la asistencia dental.Sin sedaci\u00f3nEn su estudio analizaron las caracter\u00edsticas de 130 pacientes (99 mujeres y 31 hombres). Tres cuartas partes de los pacientes obtuvieron 19 puntos o m\u00e1s en la Escala de Ansiedad Dental Modificada (MDAS), lo que indica la fobia dental. El resto presentaba un temor espec\u00edfico a alg\u00fan aspecto de la odontolog\u00eda: miedo a las inyecciones dentales y el taladro dental fueron los tratamientos m\u00e1s temido. Casi todos los pacientes (94%) ten\u00edan problemas con su dentadura o las enc\u00edas, que condicionaba su calidad de vida.Adem\u00e1s, algunos de estos pacientes encuestados ten\u00edan otras condiciones psicol\u00f3gicas: un 37% ten\u00eda niveles altos niveles de ansiedad general y el 12% ten\u00edan s\u00edntomas cl\u00ednicos de depresi\u00f3n. Tras la terapia, el 79% se someti\u00f3 a tratamiento dental sin necesidad de sedaci\u00f3n y todav\u00eda un 6% precisaba sedaci\u00f3n. Seg\u00fan Tim Newton, del Instituto Dental del King College de Londres y autor principal del estudio, son las personas con fobia dental las que m\u00e1s precisan de sedaci\u00f3n, pero as\u00ed no superan su miedo. \u00abNuestro estudio muestra que despu\u00e9s de un promedio de cinco sesiones con este tratamiento, la mayor\u00eda de las personas pueden ser tratadas por el dentista sin la necesidad de ser sedado\u00bb.", "title": "\u00bfQui\u00e9n dijo miedo al dentista?", "url": "http://www.abc.es/salud/sepa/abci-quien-dijo-miedo-dentista-201511271524_noticia.html", "keywords": "miedo,dentista,mujer", "date": "2015-11-27", "id": "e85be3ef03b4d028f70cdc0c71126d258dbb0647", "summary": "Muchas personas dejan de cuidar su boca por verdadera fobia al dentista; ahora un estudio demuestra que la terapia cognitiva conductual puede solventar este problema"}, {"article": "Mientras que en Canarias, numerosas marcas y negocios se unen a esta tendencia americana en Estados Unidos, algunas empresas como REI han dado la nota no haciendo nada. Buena estrategia de diferenciaci\u00f3n si tenemos en cuenta que en EEUU este es el d\u00eda para los minoristas m\u00e1s importantes del a\u00f1o, una fiesta nacional a la que, en este caso, casi todos se suman. En Canarias no son muchas las marcas que plantean estos descuentos. Algunas que realizar\u00e1n acciones son: Mas Motor en Las Chafiras, Banana Computer, las zonas Comerciales de Triana y Centro de Santa Cruz de Tenerife\u2026 Otras marcas que no dejan pasar esta oportunidad son: Amazon (descuentos en un total de 3.500 productos siendo su periodo de rebajas desde el lunes 23 hasta el lunes 30), Job&Talent, No+vello, SEAT, etc. Se trata de una tendencia que a\u00f1o tras a\u00f1o gana seguidores; solo hace falta echar un vistazo a la prensa. Como marca, esta es tu oportunidad para dar un trato diferenciado a tus clientes habituales.Una opci\u00f3n podr\u00eda ser plantear una peque\u00f1a campa\u00f1a de email marketing que les recuerde que est\u00e1s ah\u00ed. Ten en cuenta: El env\u00edo de mails con cupones de descuento para comprar en la tienda f\u00edsica o alg\u00fan c\u00f3digo solo operativo durante algunas horas para poder comprar por la plataforma online.Otra opci\u00f3n a la hora de tratar especialmente bien a tus clientes es premiarles. Obs\u00e9quialos con un peque\u00f1o presente. Se el primero en regalarles estas navidades ;)Enviar dicho cup\u00f3n es b\u00e1sico, pero no vas a conseguir diferenciarte si todos hacen lo mismo. Innova, interact\u00faa con tus consumidores. Una forma de hacerlo ser\u00eda a trav\u00e9s de juegos. Puedes plantear un Quiz donde a mayor n\u00famero de respuestas acertadas, mayor ser\u00e1 el descuento.Si adem\u00e1s, dispones del historial de compra de tus usuarios, puedes proponerles adquirir art\u00edculos relacionados (potenciar venta cruzada).Si no dispones de esa informaci\u00f3n, no desesperes. Prop\u00f3n regalos en funci\u00f3n de los art\u00edculos que m\u00e1s se venden seg\u00fan p\u00fablico objetivo o en consonancia con la \u00e9poca en la que nos encontramos. \u201cRegalos para \u00e9l\u201d, \u201cpara ella\u201d, \u201cpara los m\u00e1s peques de la casa\u201d, \u201cRegalos por menos de 100 \u20ac\u201d, etc. As\u00ed lo hacen tiendas online como Fancy o la tienda del MOMA de New York, entre otras.Que sean env\u00edos sin mucho texto (gr\u00e1ficas, animaciones, GIFs\u2026). Menos es m\u00e1s. Que la comunicaci\u00f3n se haga a trav\u00e9s de una imagen potente y un t\u00edtulo que capte la atenci\u00f3n.Y que no se te olvide en ese email incluir un bot\u00f3n de compra que dirija hacia tu e-commerce.Acciones complementarias al env\u00edo del email:Refuerza en RRSS los productos que has mencionado en el email enviado. Da datos (precios, medidas, colores disponibles\u2026), incluye fotograf\u00edas, anima a que otros usuarios que ya se hayan hecho con \u00e9l suban fotos\u2026Si adem\u00e1s, cuentas con algo de presupuesto, \u00bfPor qu\u00e9 no montar un peque\u00f1o evento? En esta \u00e9poca de gran ruido publicitario, cualquier acci\u00f3n para que tu target te tenga en mente es buena.Colabora con alguna ONG. Destina parte de tus ingresos en esta campa\u00f1a a alguna acci\u00f3n social. No podemos olvidarnos de las fechas en las que estamos, y adem\u00e1s, ayudaremos a reforzar nuestro concepto de marca a trav\u00e9s de valores sociales corporativos. Tanto el Black Friday como el Ciber Monday son una excusa para poder contactar con tus clientes. Con estas acciones tal vez no consigas las ventas esperadas, pero si ayudar\u00e1s a seguir construyendo marca siempre y cuando lo hagas de forma original y aportando valor a tus seguidores.Esta es una oportunidad para dinamizar el peque\u00f1o comercio y ampliar la temporada de compras. Y t\u00fa. \u00bfTienes programada alguna acci\u00f3n? Fuentes:\"http://www.usatroday.com/story/money/2015/10/26/rei-closing-on-black-friday-for-first-time-in-its-history/74627872/http://www.optoutside.rei.com/", "title": "El Black Friday ha llegado para quedarse", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/marketingtips/Black-Friday-llegado-quedarse_6_456764333.html", "keywords": "Black,quedarse,llegado,Friday", "date": "2015-11-27", "id": "f6a04a2c8f2b1489d7ada76cd1d8667750e8f39d", "summary": "Desde hace algunos a\u00f1os el \"Viernes Negro\" y el \u201cCiber Monday\u201d (hoy y el lunes respectivamente), dan el pistoletazo de salida a la campa\u00f1a de Navidad."}, {"article": "1. \u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 la Gran V\u00eda?A) 1910B) 1898C) 1923D) 19852. \u00bfEn qu\u00e9 insigne edificio se instal\u00f3 el primer aire acondicionado de Madrid?A) En el edificio Grassy, en 1922B) En el edificio Carri\u00f3n, en 1933C) En el Capitol, all\u00e1 por 1946D) En la Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, en 19173. \u00bfQu\u00e9 nombres pol\u00edticos recibi\u00f3 antes de que se llamara Gran V\u00eda?A) Gran V\u00eda de los republicanosB) Alberto Alcocer, Tierno Galv\u00e1n, Juan Negr\u00edn, General Mola o M\u00e1rtires de ParacuellosC) Avenida del General\u00edsimoD) Eduardo Dato, Pi y Margall, Conde Pe\u00f1alver, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, de la CNT o Jos\u00e9 Antonio4. \u00bfQu\u00e9 famoso local fue utilizado por esp\u00edas durante la II Guerra Mundial?A) Museo ChicoteB) PasapogaC) Cine CallaoD) Palacio de la Prensa5. \u00bfCu\u00e1nto mide la Gran V\u00eda?A) 1,5 kil\u00f3metrosB) 987 metrosC) 1.316 metrosD) En torno a dos kil\u00f3metros6. \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os se tard\u00f3 en construir?A) Diez a\u00f1os y tres meses, entre 1910 y 1920B) Veinti\u00fan a\u00f1os, entre 1910 y 1931C) Diecinueve a\u00f1os, entre 1910 y 1929D) Tres a\u00f1os, entre 1910 y 19137. \u00bfD\u00f3nde se concentra el \u00e1rea comercial?A) Entre la red de San Luis y la plaza de CallaoB) En los primeros n\u00fameros, especialmente en la tienda de Loewe y el edificio GrassyC) En la zona de cines y teatrosD) En la parte m\u00e1s pr\u00f3xima a la plaza de Espa\u00f1a8. \u00bfPor qu\u00e9 al principio los vecinos rechazaron el proyecto?A) Porque no ten\u00eda carril biciB) Porque quer\u00edan que fuese m\u00e1s grandeC) Porque supon\u00eda el derribo de 300 casas y la expropiaci\u00f3n de unos 33 terrenosD) Porque el rey Alfonso XIII no la quer\u00eda9. \u00bfCu\u00e1ndo recuper\u00f3 el nombre de la Gran V\u00eda?A) 1936B) 1981C) 1966D) 1931\u00bfQu\u00e9 arquitectos llevaron a cabo el proyecto definitivo?A) Jos\u00e9 L\u00f3pez Sallaberry y Francisco Andr\u00e9s Octavio PalaciosB) Ricardo Bofill (padre)C) Federico Chueca y Felipe P\u00e9rez y Gonz\u00e1lezD) Carlos VelascoSoluciones1. A 6. C2. B 7. A3. D 8. C4. B 9. B5. C 10. A", "title": "\u00bfCu\u00e1nto sabes de la Gran V\u00eda y su historia?", "url": "http://www.abc.es/espana/madrid/tops/abci-test-cuanto-sabes-gran-y-historia-201511271708_noticia.html", "keywords": "gran,conocimientos,test", "date": "2015-11-27", "id": "8599a46aa3ab9e6176306d4a56366b3b4f6230ef", "summary": "La popular calle madrile\u00f1a vive una nueva \u00e9poca de esplendor; pon a prueba tus conocimientos sobre sus m\u00e1s de cien a\u00f1os de vida"}, {"article": "Actualizado:10/08/2016 17:36hEl Ministerio del Interior mantiene el nivel 4 de alerta antiterrorista, porque subirlo al 5 supondr\u00eda que existe un riesgo inminente y preciso de atentado, circunstancia que en estos momentos no se da. Espa\u00f1a se encuentre en el punto de mira de los yihadistas, como el resto de pa\u00edses ocidentales. Pero tambi\u00e9n es cierto que tras los ataques de Par\u00eds y en la coyuntura concreta actual surgen una serie de elementos que hacen aconsejable redoblar esfuerzos en los trabajos de Inteligencia y prevenci\u00f3n. Las elecciones generalesLos periodos electorales son siempre delicados en materia de seguridad porque los terroristas saben que un ataque esos d\u00edas tiene un efecto medi\u00e1tico y pol\u00edtico mayor. Se vio el 11-M de 2004, y ahora, tras los atentados de Par\u00eds, ese factor es tenido muy en cuenta por los expertos antiterroristas como una clave para no bajar el nivel de alerta.Proximidad de la NavidadLas fiestas navide\u00f1as son fechas en las que mucha gente se echa a la calle para hacer sus compras, produci\u00e9ndose aglomeraciones que pueden ser aprovechadas por los terroristas para atacar. Adem\u00e1s, son d\u00edas grandes para el Cristianismo, de enorme carga simb\u00f3lica, y Estado Isl\u00e1mico podr\u00eda intentar un ataque para sembrar el terror.Par\u00eds, un ejemplo a seguirEstado Isl\u00e1mico est\u00e1 orgulloso de la matanza de Francia y de la ola de terror que esos ataques han provocado en otros pa\u00edses, como B\u00e9lgica. Ese \u00ab\u00e9xito\u00bb puede servir de acicate a individuos muy radicalizados para perpetrar un atentado, aunque en el caso de Espa\u00f1a no es probable que haya una c\u00e9lula tan amplia y coordinada como la de Par\u00eds.Intensificaci\u00f3n de la propagandaDesde hace ya tiempo, y desde luego desde los sucesos de Francia, se ha producido una intensificaci\u00f3n de la propaganda yihadista en la red. Muchas veces se hace referencia a Espa\u00f1a, lo que demuestra que estamos entre los objetivos de Estado Isl\u00e1mico. La lucha contra esta propaganda es clave para luchar contra este terrorismo", "title": "Por qu\u00e9 Espa\u00f1a sigue en el punto de mira de los yihadistas", "url": "http://www.abc.es/espana/abci-claves-amenaza-yihadista-ante-proximas-fechas-201511270206_noticia.html", "keywords": "amenaza,yihadista,claves", "date": "2015-11-27", "id": "66e9779fda9cff6d53f15fa5ab3550ca75921ea5", "summary": "En la coyuntura actual hay elementos que hacen aconsejable redoblar esfuerzos en los trabajos de Inteligencia y prevenci\u00f3n"}, {"article": "MADRIDActualizado:30/11/2015 12:11hEl panorama social espa\u00f1ol ha cambiado notablemente en las \u00faltimas d\u00e9cadas y con \u00e9l, l\u00f3gicamente, la familia. Muchos de los que ahora est\u00e1n en plena crianza fueron en su d\u00eda testigos de c\u00f3mo los abuelos formaban parte de sus infancias y ven, no con cierta tristeza, c\u00f3mo en las de sus hijos, los ahora abuelos de los mismos, ya no est\u00e1n tan presentes. Las razones por las que esto sucede son varias pero b\u00e1sicamente hay dos motivos fundamentales. El primero es el retraso en la maternidad. Hace cuarenta a\u00f1os las espa\u00f1olas ten\u00edan hijos sobre los 25 a\u00f1os mientras que ahora se ha retrasado una d\u00e9cada. Y hace cuarenta a\u00f1os esas madres espa\u00f1olas ten\u00edan, a su vez, padres que, en el peor de los casos, no superaban los 50. Con esa escasa diferencia generacional los abuelos se estrenaban en el cargo estando todav\u00eda j\u00f3venes y en plenas facultades, lo que les garantizaba casi siempre estar en forma para poder atender a ni\u00f1os peque\u00f1os. Hoy d\u00eda muchos espa\u00f1oles tienen hijos en la mitad de la treintena y los abuelos rondando los sesenta o m\u00e1s a\u00f1os.La incorporaci\u00f3n al trabajo masiva de la mujer espa\u00f1ola en la d\u00e9cada de los setenta tambi\u00e9n tiene mucho que ver, ya que esas abuelas de ahora no pueden ayudar con los nietos porque todav\u00eda est\u00e1n trabajando. Estas y m\u00e1s causas como el cambio de mentalidad de las nuevas generaciones hacia los mayores o, por qu\u00e9 no decirlo, que los abuelos de ahora tienen m\u00e1s esperanza de vida pero tambi\u00e9n m\u00e1s actividades qu\u00e9 hacer, han modificado sustancialmente el papel en la familia. El experto respondeSin embargo, para los ni\u00f1os sigue siendo de vital importancia su presencia en la infancia, como indica Salvador Garc\u00eda Bard\u00f3n, profesor em\u00e9rito de la Universidad de Lovaina, doctor en Filosof\u00eda por esa misma universidad y en Ling\u00fc\u00edstica por la Universidad Sorbona Nueva, pero, sobre todo como \u00e9l mismo recalca, abuelo. \u2014Han perdido la presencia del pasado para entroncar con la memoria viva de su propia familia. Muchas vocaciones y muchos valores morales de aquella \u00e9poca nac\u00edan de la influencia que ejerc\u00edan el prestigio de la abuela o del abuelo sobre la nieta o el nieto.\u2014De todas la funciones que evoca, creo que la m\u00e1s importante es la de servir de complemento a la funci\u00f3n educativa de las madres, a mi parecer la m\u00e1s determinante, y de los padres, cuyo valor complementario a la de las madres me parece evidente. \u2014Las abuelas y los abuelos tienen una escala de valores calibrada por su propia experiencia. Esta escala les permite relativizar lo relativizable. Por ejemplo: el dinero o las apariencias, c\u00f3mo privilegiar lo que vitalmente garantiza los valores m\u00e1s fundamentales de la existencia. Los ejemplos son innumerables: la libertad personal compatible con las libertades ajenas; la complementariedad de la mujer y del hombre en la igualdad de los derechos y del amor compartidos; la solidaridad humana global frente a los criminales ego\u00edsmos \u00e9tnicos del pasado reciente, que ahora resucitan; la fidelidad a la \u00e9tica general, que hace la vida humana posible como tal, y la actitud deontol\u00f3gica profesional de cada uno, que garantiza la complementariedad indispensable de la vida en sociedad, etc.Educaci\u00f3n y familia \u00abLa educaci\u00f3n p\u00fablica ha subordinado los valores humanos al las ambiciones pecuniarias y financieras\u00bb\u2014Los conceptores pol\u00edticos de la educaci\u00f3n p\u00fablica han olvidado los axiomas fundamentales de esta tarea capital, que condiciona el futuro de la Humanidad y que siempre debe ser complementaria de la educaci\u00f3n familiar. Para comenzar mi cr\u00edtica, debo decir que en todos nuestros pa\u00edses, aunque en diferentes grados de gravedad, se han subordinado los valores humanos a las ambiciones pecuniarias, financieras y carreristas, inspiradas por el deseo individualista de privatizaci\u00f3n de los bienes comunes. El resultado es que la corrupci\u00f3n de m\u00e1s en m\u00e1s generalizada, incluida la de los propios garantes del bien com\u00fan, ha suplantado los comportamientos \u00e9ticos y deontol\u00f3gicos. Ahora como nunca tenemos que reintroducir la filosof\u00eda en la ense\u00f1anza, para que nuestros j\u00f3venes aprendan a criticar constructivamente los errores que se est\u00e1n cometiendo con ellos y con el futuro de la humanidad que ellos representan. \u00abLos ni\u00f1os tienen derecho a disfrutar, todo el tiempo que les sea necesario, de su familia\u00bb\u2014Comparto el convencimiento intelectual y visceral de las madres y padres que defienden las nuevas maternidades y paternidades, cuyo axioma fundamental es que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os tienen el derecho de disfrutar, todo el tiempo que les sea necesario, del lugar privilegiado de su salud integral y de su educaci\u00f3n, que es su familia, cuyo centro bipolar son la madre y el padre. No comparto la impaciencia monotem\u00e1tica, por no llamarla locura, de quienes pretenden escolarizar a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os de manera prematura, para garantizarles un mejor porvenir. Esta expresi\u00f3n que acabo de emplear es perniciosamente comparativa, en el sentido de que se desea que estas ni\u00f1as y estos ni\u00f1os, prematuramente arrancados de sus hogares, sean ganadores frente a sus semejantes competidores que se quedaron en sus casas. Me pregunto: \u00bfNo se est\u00e1 dando prioridad al \u00e9xito comercial individualista sobre el \u00e9xito vital solidario de quien disfruta de los valores de su conciencia, cuyo fruto principal es el sentido de una vida gozada, por ser compartida en el amor?\u2014Quiz\u00e1s sea porque se teme la muerte en vez de considerarla como el acto supremo que valoriza la vida de los seres racionales que la ven llegar, transformando su necesidad vital en donaci\u00f3n solidaria a las generaciones que la siguen viviendo. Una de las funciones de la vejez es ayudar eficazmente a los j\u00f3venes a vivir con la sabidur\u00eda suprema del saber morir. \u2014No creo que sea justo generalizar, porque estamos seguros de que la humanidad, cuando hablamos de ella, tambi\u00e9n es una abstracci\u00f3n injusta de realidades personales concretas de una riqu\u00edsima variedad axiol\u00f3gica, tanto apuntando a lo mejor como resbalando hacia lo peor.Ap\u00fantate a la newsletter de Familia y recibe gratis cada semana en tu correo nuestras mejores noticiasO s\u00famate a nuestro whatsapp, y recibe cada d\u00eda en tu m\u00f3vil lo m\u00e1s interesante de ABC Familia", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 son tan importantes los abuelos en la infancia?", "url": "http://www.abc.es/familia/mayores/abci-importantes-abuelos-infancia-201511272216_noticia.html", "keywords": "abuelos,infancia,importancia", "date": "2015-11-27", "id": "648014969bf409b6dd9f22a77791979fe8884f23", "summary": "Salvador Garc\u00eda, profesor em\u00e9rito de la Universidad de Lovaina y doctor en Ling\u00fc\u00edstica por la Universidad Sorbona Nueva, ha concedido una entrevista a ABC en la que reivindica la importancia de los abuelos para los nietos"}]