[{"article": "COPENHAGUE. -La fiscal superior Marianne Ny ha enviado una solicitud a los abogados de Julian Assange para interrogar al fundador de WikiLeaks en Londres en el caso de cuatro presuntos delitos sexuales por los que, en 2010, fue dictada contra \u00e9l una orden de prisi\u00f3n preventiva en ausencia en Suecia.El motivo del cambio de decisi\u00f3n de Ny, que hasta ahora se hab\u00eda negado a viajar a Londres apelando a la legislaci\u00f3n sueca, es que varios de los delitos de los que Assange est\u00e1 acusado prescriben en agosto de 2015, explic\u00f3 la Fiscal\u00eda en un comunicado.Assange lleva refugiado en la Embajada de Ecuador en Londres desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, cuando este pa\u00eds le concedi\u00f3 asilo pol\u00edtico despu\u00e9s de que el Supremo brit\u00e1nico autorizara su extradici\u00f3n a Suecia.El Tribunal de Apelaci\u00f3n de Svea (Suecia) decidi\u00f3 en noviembre pasado mantener la orden de prisi\u00f3n preventiva en ausencia contra Assange aludiendo a la \"seriedad\" de los hechos y al riesgo de que el periodista quisiese evitar el proceso legal. El dictamen, recurrido al Supremo por los abogados suecos de Assange hace unas semanas, se apoya en la recomendaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda, que consideraba imprescindible su presencia en Suecia para el interrogatorio, aunque Apelaci\u00f3n la hab\u00eda criticado tambi\u00e9n por la paralizaci\u00f3n del proceso y por no ofrecer v\u00edas alternativas.\"El tiempo se acaba y considero que debo aceptar una p\u00e9rdida de calidad en la investigaci\u00f3n y asumir el riesgo de que el interrogatorio no ayude a su avance, ya que no hay otras medidas disponibles mientras Assange no est\u00e9 en Suecia\", se\u00f1al\u00f3 Ny, que cree no obstante que lo ideal ser\u00eda que este viajase al pa\u00eds escandinavo.Por su parte, el portavoz de Assange, Kristinn Hrafnsson, dijo estar sorprendido por la decisi\u00f3n de la fiscal Ny: \"Imagino que esto es porque es muy probable que Julian gane un caso en la Corte Suprema en Suecia, determinando que la orden de arresto sea levantada\", ha dicho Hrafnsson.Si como es previsible Assange da su consentimiento a ser interrogado en Londres y a que se le realice all\u00ed una prueba de ADN, la fiscal enviar\u00e1 \"en poco tiempo\" una solicitud de ayuda jur\u00eddica al Reino Unido, as\u00ed como otra a Ecuador para que el interrogatorio se realice en su embajada.La fiscal adjunta en el caso, Ingrid Isgren, y un investigador de la polic\u00eda ser\u00edan los encargados de viajar a Londres para realizar el interrogatorio. \"No puedo dar m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los pr\u00f3ximos pasos en la investigaci\u00f3n, ni cu\u00e1ndo se har\u00e1 ni los detalles pr\u00e1cticos\", se\u00f1al\u00f3 en el comunicado Marianne Ny.Assange es buscado por cuatro supuestos delitos contra dos mujeres, que \u00e9l niega, cuando estaba de visita en Suecia en agosto de 2010, pero no ha sido acusado formalmente con cargos.El proceso ha estado rodeado de pol\u00e9mica sobre la solidez de las denuncias y los motivos de las demandantes, filtraciones a los medios, sustituciones de fiscales y una reapertura del caso que hab\u00eda sido reducido inicialmente a un delito menor.El proceso judicial contra Assange comenz\u00f3 despu\u00e9s de que \u00e9ste hiciera p\u00fablicos miles de documentos confidenciales que revelaron las actuaciones poco \u00e9ticas de pa\u00edses occidentales", "title": "La Fiscal\u00eda sueca quiere viajar a Londres para interrogar a Assange", "url": "http://www.publico.es/internacional/fiscalia-sueca-quiere-viajar-londres.html", "keywords": "viajar,quiere,sueca,Londres,Fiscalia", "date": "2015-03-13", "id": "59ff58194b46bea58712b8f58df9f29ef4c5baa9", "summary": "Hasta ahora se hab\u00eda negado a hacerlo, pero ha cambiado de decisi\u00f3n ante la inminente prescripci\u00f3n de algunos de los delitos de los que est\u00e1 acusado el fundador de Wikileaks."}, {"article": "\u201cPara ver claro, basta con cambiar la direcci\u00f3n de la mirada.\u201dAntoine de Saint-Exup\u00e9ryHay causa El alineamiento 'irrupci\u00f3n digital + crisis econ\u00f3mica + crisis social' de los \u00faltimos a\u00f1os ha provocado un se\u00edsmo de considerable escala en todos los sectores de producci\u00f3n cultural que sin duda transformar\u00e1 el viejo modelo en el que la cultura era pieza inherente al bienestar social.La reducci\u00f3n del gasto por habitante en cultura del conjunto de la administraci\u00f3n p\u00fablica ha sido de un 20% solo durante los a\u00f1os 2010-2012. Mientras tanto, en este mismo per\u00edodo el gasto medio por persona en bienes y servicios culturales decreci\u00f3 en un 24,6% hasta una cifra que nos remonta a la dada en 2004.El sector cultural se ha empobrecido, ha reducido su peso en la econom\u00eda (del 3,1% del PIB en el 2005 al 2,5% en 2012, casi un 20% menos) y ha aumentado la polarizaci\u00f3n entre sus agentes.Estas y otras muchas otras estad\u00edsticas explicar\u00edan la destrucci\u00f3n de tejido, empleo y capital humano que estamos conociendo; la incertidumbre productiva, el aumento de la desigualdad en el interior de la estructura cultural; la precarizaci\u00f3n l\u00edmite para los profesionales de una econom\u00eda de la cultura que la mayor parte de las veces es incompatible con una vida personal aut\u00f3noma y con futuro.Y mientras, la nave de la cultura en Euskadi est\u00e1 en llamas entrando a la atm\u00f3sfera del nuevo planeta donde habitar\u00e1 el pr\u00f3ximo ciclo y sus tripulantes sufren la aceleraci\u00f3n de su gravedad pregunt\u00e1ndose encogidos si caer\u00e1n al mar o a la tierra, las pol\u00edticas culturales de lo p\u00fablico parecen el Mayor Tom, flotando ingr\u00e1vidas y alucinadas en el espacio exterior mientras cantan el Space Oddity de David Bowie.En un tiempo que reclama especialmente la fuerza de la acci\u00f3n pol\u00edtica, la actitud de la administraci\u00f3n en su conjunto se resume en determinaci\u00f3n cero, riesgo cero, peripecia cero, parafraseando a un conocido dramaturgo bilba\u00edno.Realmente, hay causa y resulta totalmente apropiado el profuso trabajo de Geuk, fundamentalmente el de su equipo motor, que nos ha tra\u00eddo hasta aqu\u00ed y que se sintetiza en la redacci\u00f3n y exposici\u00f3n p\u00fablica del Plan de Medidas Urgentes para el sector cultural vasco.Revisi\u00f3n de adjetivosTras diecis\u00e9is meses de actividad puede ser oportuno elaborar en com\u00fan un juicio sobre aciertos y errores. Desde mi \u2013c\u00f3moda- posici\u00f3n como observador repaso algunos de sus calificativos m\u00e1s importantes.\u00bfGeuk es integradora?Hoy d\u00eda, es claro que tiene una cierta pero discreta potencia representativa de la cultura vasca aunque apenas ha traspasado algunas capas en su proyecci\u00f3n a la sociedad. Creo que cabe plantearse tres preguntas cualitativas.\u00bfEs realmente posible gestionar la disparidad de pr\u00e1cticas, personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas, necesidades y discursos de la asamblea sin un liderazgo aglutinador y sin una misi\u00f3n orientadora bien definida? Segunda pregunta: \u00bfUna llamada que quiere llegar urbi et orbe a toda la diversidad de agentes, no conseguir\u00e1 finalmente que ninguno de ellos se d\u00e9 por directamente concernido a comprometerse?Tercera: \u00bfDe verdad que todos los agentes deben de ser llamados? \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfTodos sufren de igual manera la situaci\u00f3n? \u00bfTodos son parte de los problemas; todos parte de las soluciones?\u00bfGeuk es horizontal?Las t\u00e9cnicas de debate utilizadas para los encuentros han sido incontestables en cuanto que procesos participativos abiertos e igualitarios; seguramente habr\u00e1n sido muy excitantes para muchos asistentes, pero finalmente alejan a profesionales de opini\u00f3n relevante que no encuentran ni espacio ni referencias inter-pares suficientes. Se desaprovecha as\u00ed capital intelectual y los espacios de posible influencia que pudieran crear a su alrededor.\u00bfGeuk es propositiva?Desde la primera y difusa intenci\u00f3n de hacer una reflexi\u00f3n estrat\u00e9gica sobre la cultura vasca hasta la propuesta actual, centrada en un plan de emergencia para el sector, Geuk ha recorrido un proceso de depuraci\u00f3n y precisi\u00f3n propositiva absolutamente acertado que creo deber\u00eda continuar, pues en \u00e9l radica, sin duda, una de sus mayores fortalezas.\u00bfGeuk es inclusiva?Existe un problema medular en esta primera fase de Geuk: las tensiones entre \u2018cultura vasca\u2019 y \u2018euskal kultura\u2019, si la sem\u00e1ntica forzada de los conceptos pudiera ser compartida para entendernos. Este problema trata sobre si somos una sola comunidad ciudadana que comparte el biling\u00fcismo como un patrimonio com\u00fan, independientemente de c\u00f3mo lo practique, o dos comunidades culturales calificadas dualmente por el propio idioma \u2013un idioma elegido frente al otro-, donde, para una, el euskera marcar\u00eda la frontera hacia una experiencia cultural euskaldun a la que no puede acceder por disfuncionalidad o desconocimiento del idioma; y para la otra, el castellano es una l\u00ednea roja que no quiere traspasar por negaci\u00f3n, rechazo o, simplemente, por desconexi\u00f3n con la cultura del castellano. Son dos concepciones que crean entre s\u00ed un c\u00edrculo vicioso, una fricci\u00f3n mutua de derechos que refleja y, a la vez, alimenta la polaridad pol\u00edtico-ideol\u00f3gica que sin duda existe en su interior. Por ello, cabe preguntarse con total franqueza si Geuk existe a\u00fan gracias a la voluntad y a la convicci\u00f3n estrat\u00e9gica de sus promotores m\u00e1s activos de que la pluralidad es un fundamento b\u00e1sico para la plataforma o, por el contrario, simplemente se acepta coyunturalmente la convivencia como un mal menor, necesario ahora a fin de garantizar el \u00e9xito en esta fase de construcci\u00f3n de Geuk.La respuesta a esta pregunta sobre la sinceridad inclusiva podr\u00eda ser clave para la continuidad del grupo.\u00bfGeuk es activa?El balance de la primera fase es provechoso, gracias a su equipo promotor, pero para ganar en capacidad de acci\u00f3n ser\u00eda imprescindible fortalecer el grupo promotor incorporando nuevos efectivos. La pregunta surge inmediatamente: \u00bfCu\u00e1les son elementos fuerza que pueden hacer tan atractiva Geuk como para comprometerse con ella? \u00bfCu\u00e1l es la bandera a seguir? La nave de la cultura en Euskadi est\u00e1 en llamas entrando a la atm\u00f3sfera del nuevo planeta donde habitar\u00e1 el pr\u00f3ximo ciclo y sus tripulantes sufren la aceleraci\u00f3n de su gravedad Coordenadas de futuroSchopenhauer dec\u00eda que no hay ning\u00fan viento favorable para el que no sabe a qu\u00e9 puerto se dirige. Continuar para ser\u2026 \u00bfqu\u00e9? \u00bfGeuk podr\u00eda pretender ser un grupo de presi\u00f3n, un c\u00edrculo de observaci\u00f3n que tiene capacidad de constituir opini\u00f3n y un cierto margen de acci\u00f3n sobre las pol\u00edticas culturales? Es una visi\u00f3n posible, pero ganar ese cr\u00e9dito exige condiciones, de las que apuntar\u00e9 dos:Geuk como laboratorio social.Me he referido anteriormente al fen\u00f3meno de la alteridad cultural, una comunidad frente a otra, divididas ambas por sus propios idiomas.La cohesi\u00f3n de una comunidad respetuosa de derechos es una virtud que se construye d\u00eda a d\u00eda, en cada ejercicio humano, en cada acto social. Vivir es intercambiar y esta es una de las razones por las cual la vida es especialmente creativa en las orillas, en los l\u00edmites de ecosistemas diferentes. Pienso que Oteiza mostr\u00f3 la gran fertilidad de los espacios no-ocupados, de las zonas de contacto.Pues bien, creo que Geuk es una zona de contacto entre diferentes sensibilidades y sistemas de pensamiento. Tengo la impresi\u00f3n de que Geuk tiene ya sentido aunque solo fuera por su virtualidad como laboratorio social de cohesi\u00f3n y transversalidad. Frente a las inercias reduccionistas y aislacionistas que tan confortables nos resultan, el encuentro activo de diferentes sensibilidades es una oportunidad de seguir construyendo convivencia. Por no ser iluso, tambi\u00e9n puede fracasar y ser justo lo contrario. Mayakovski (creo) dec\u00eda que quien se atreve, se arriesga a perder algo; quien no se atreve, se arriesga a perderlo todo.Geuk como laboratorio de ideas.En el desarrollo de pol\u00edticas culturales innovadoras que tendr\u00e1n que procurarse los nuevos modelos posibles a\u00fan en proceso de definici\u00f3n, no sobran los espacios inter: intersectoriales, intergeneracionales, interprofesionales, inter\u2026 Y, sin embargo, ser\u00e1n muy importantes. Si los agentes creativos queremos ser influyentes en las pol\u00edticas culturales deberemos de ser capaces de generar ideas con adn innovador: nuevas, inteligibles, aplicadas a la resoluci\u00f3n de problemas concretos y viables. Y producir muchas, de las cuales algunas pocas ser\u00e1n excelentes.La dial\u00e9ctica de lo pol\u00edtico siempre permanecer\u00e1, pero entre nuestros instrumentos de acci\u00f3n deber\u00e1 encontrarse capital propositivo o se desactivar\u00e1 nuestra fuerza.Si no lo hacemos nosotros, tampoco faltar\u00e1n ideas: habr\u00e1 fundaciones, consultor\u00edas, departamentos universitarios, agendas europeas, gabinetes especializados o equipos pol\u00edticos que las dise\u00f1ar\u00e1n. C\u00f3mo no, es probable que bastantes de ellas sean acertadas y participativas y algunas pocas, excelentes.La pregunta es: los agentes creativos, \u00bfpodemos permitirnos dejar que otros agentes desarrollen las ideas y quedarnos nosotros con las reivindicaciones?*Pello Gutierrez, actuando como mir\u00f3n cultural y miembro de Kultura Abierta.", "title": "Geuk, una mirada dentro de nosotros", "url": "https://www.eldiario.es/norte/kulturaabierta/Geuk-mirada-dentro_6_365773441.html", "keywords": "dentro,mirada,Geuk", "date": "2015-03-13", "id": "5f444a83f8710b718be13b2c3530b535078ec8ee", "summary": "\u201cPara ver claro, basta con cambiar la direcci\u00f3n de la mirada.\u201dAntoine de Saint-Exup\u00e9ryHay causaEl alineamiento 'irrupci\u00f3n digital + crisis ..."}, {"article": "\u201cLa soberan\u00eda nacional reside en el pueblo espa\u00f1ol\u201d, lo dice nuestra Constituci\u00f3n, tambi\u00e9n se\u00f1ala que de \u00e9ste, del pueblo, emanan todos los poderes del Estado. Resulta que la jurisdicci\u00f3n, entendida como facultad o potestad de juzgar, es una de las expresiones de la soberan\u00eda nacional. Por eso cuando esta se limita lo tiene que ser por razones de imperiosa necesidad y adem\u00e1s precisa de un amplio consenso entre los representantes del pueblo, y requiere de una transparente explicaci\u00f3n.En 1985 se aprob\u00f3 una ley por la que se ampliaba el \u00e1mbito de la jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola a base del principio de persecuci\u00f3n universal para determinados delitos de extraordinaria gravedad (cr\u00edmenes de genocidio, guerra, contra la humanidad y delitos referidos al n\u00facleo duro de la delincuencia organizada transnacional como el terrorismo y el narcotr\u00e1fico) porque, tal como dice la jurisprudencia espa\u00f1ola, era necesario su reconocimiento \u201cpara la protecci\u00f3n de bienes esenciales para la humanidad, reconocidos por todas las naciones civilizadas, con independencia de la nacionalidad de los part\u00edcipes y del lugar de comisi\u00f3n, en cuanto, en esencia, atiende al conocimiento de los delitos propiamente internacionales\u201d.Fue, precisamente, esa ley, la que permiti\u00f3 que se iniciaran en nuestro pa\u00eds los procedimientos penales para investigar cr\u00edmenes de genocidio, torturas, lesa humanidad y de guerra en defensa de miles de v\u00edctimas y contra quienes desde el poder hab\u00edan violentado la confianza de sus ciudadanos y hab\u00edan quebrantando el mandato constitucional de protegerlos en sus pa\u00edses de origen. Cr\u00edmenes masivos perpetrados por los represores argentinos y chilenos durante la dictadura de las Juntas Militares y Pinochet, respectivamente; cr\u00edmenes impunes por las leyes de perd\u00f3n y obediencia debida que hab\u00edan dejado miles de hombres y mujeres desaparecidos, muertos, torturados sin medida, ni\u00f1os robados y decenas de miles de exiliados con la aquiescencia de pa\u00edses como Estados Unidos de Norteam\u00e9rica, bajo el mantos de la doctrina de la llamada \u201cSeguridad Nacional\u201d propagada por la Escuela de las Am\u00e9ricas. Fueron las decisiones de jueces comprometidos y valientes los que en 1998 decidieron que la jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola, no pod\u00eda permanecer silente ante tanto atropello e indiferencia; fueron momentos en los que el Tribunal Constitucional dio la talla al acoger el principio de jurisdicci\u00f3n universal puro, como mecanismo imprescindible para luchar contra la impunidad y ofrecer una protecci\u00f3n integral a las v\u00edctimas.Los llamados \u201cJuicios de Madrid\u201d, impactaron al mundo del derecho y de los derechos humanos. Por fin, la Justicia, escrib\u00eda su historia con letras may\u00fasculas, por encima de intereses pol\u00edticos, diplom\u00e1ticos y econ\u00f3micos. El Poder Judicial, se elevo al nivel constitucional que tiene encomendado, enfrent\u00e1ndose al poder arbitrario y criminal de quienes masacraron a miles de v\u00edctimas. Estas, encontraron e la justicia la reparaci\u00f3n tantas veces negada por las instituciones. Parec\u00eda que la civilizaci\u00f3n se impon\u00eda frente a la barbarie. Esta situaci\u00f3n se extendi\u00f3 y prendi\u00f3 en muchos pa\u00edses y sobre todo, transmiti\u00f3 un contundente mensaje frente a quienes no pon\u00edan m\u00e1s l\u00edmite que el de su voluntad en el ejercicio de la violencia y el poder.Tambi\u00e9n y al amparo de esa jurisdicci\u00f3n universal Espa\u00f1a persigui\u00f3 a miles de narcotraficantes y terroristas, contribuyendo a una efectiva cooperaci\u00f3n judicial para evitar los espacios de impunidad que con tanta facilidad se dibujaban y aun se confeccionen para proteger a quienes perpetraban, financiaban o se aprovechaban de este tipo de cr\u00edmenes masivos.Pero el camino iniciado en la segunda mitad de los noventa, se anduvo con dificultad, pero superando los obst\u00e1culos y las trampas de quienes no quer\u00edan ni deseaban su consolidaci\u00f3n. Para ellos, este principio y la interpretaci\u00f3n progresiva que se le daba, era un aut\u00e9ntico \u201criesgo\u201d, como lo eran quienes lo aplicaban. El \u201criesgo\u201d de inestabilidad pol\u00edtica era proclamado con argumentos tan pueriles como falsos. Bajo la excusa de la territorialidad y la soberan\u00eda nacional, se escond\u00edan puros intereses econ\u00f3micos y pol\u00edticos. Nuevamente, se trataba de proteger a los m\u00e1s poderosos abandonando a las v\u00edctimas a su suerte. Afortunadamente, el esfuerzo realizado hab\u00eda prendido en varios pa\u00edses, de ah\u00ed que el primer golpe de mano dado arteramente a la Jurisdicci\u00f3n Universal en Espa\u00f1a, no produjera los resultados que esperaban quienes lo propiciaran.En el a\u00f1o 2009 y fruto del acuerdo de los dos principales partidos pol\u00edticos, PSOE y PP, por razones no explicadas pero por todos conocidas y relacionadas con algunos casos especialmente llamativos de cr\u00edmenes presuntamente cometidos por militares israel\u00edes en Gaza y las torturas imputables a altas autoridades estadounidenses el centro de detenci\u00f3n de Guant\u00e1namo, se cercen\u00f3 el ejercicio de esa jurisdicci\u00f3n al exigir una conexi\u00f3n nacional o v\u00ednculo de Espa\u00f1a con el hecho perseguido. No obstante, al existir una posibilidad de interpretaci\u00f3n proactiva y en beneficio de la investigaci\u00f3n, muchas v\u00edctimas siguieron mirando a Espa\u00f1a con esperanza y muchos de los mandatarios sospechosos de actos criminales lo hac\u00edan con temor.El abandono del liderazgo espa\u00f1ol en la aplicaci\u00f3n de la Jurisdicci\u00f3n Universal, se consum\u00f3 abruptamente, despu\u00e9s de que las autoridades chinas pusieran en cuesti\u00f3n a los jueces espa\u00f1oles por emitir \u00f3rdenes de detenci\u00f3n internacionales contra altas autoridades chinas, supuestamente relacionadas con el genocidio tibetano, investigado por la Audiencia nacional. El 13 de marzo de 2014 a propuesta del Partido Popular y siguiendo un procedimiento \u201cexpres\u201d de tramitaci\u00f3n, que evitaba informes que en otro caso se hubieran precisado, el partido en el gobierno, impuso su mayor\u00eda absoluta, como lo hiciera en 2003 para entrar en la ilegal guerra de Irak y consum\u00f3 legalmente el \u201ccrimen\u201d contra toda la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola y contra todas las v\u00edctimas de los peores cr\u00edmenes dise\u00f1ados por la mente humana, que, a partir del d\u00eda siguiente gozar\u00e1n con altas probabilidades de impunidad. La doctrina que la justicia espa\u00f1ola imparti\u00f3 y extendi\u00f3 durante 15 a\u00f1os en todo el mundo y que ha sido seguida por otros sistemas legales y judiciales, qued\u00f3 pulverizada, consumando con ello la inveros\u00edmil decisi\u00f3n del Tribunal Supremo que dos a\u00f1os antes, hab\u00eda sepultado definitivamente toda posibilidad judicial de investigaci\u00f3n, sanci\u00f3n y reparaci\u00f3n de los cr\u00edmenes franquistas. La orden de archivo de todos los procedimientos de justicia universal, recogida en su disposici\u00f3n adicional, invad\u00eda claramente competencias exclusivas de los jueces. No obstante, algunos de ellos, se rebelaron y apelaron a la interpretaci\u00f3n propositiva de los convenios internacionales vinculantes para Espa\u00f1a y a la doctrina constitucional vigente desde 2005 y mantuvieron abiertos los procedimientos, consiguiendo que la debacle no fuera absoluta. No obstante, de nuevo el Tribunal Supremo, poco proclive, desde siempre, al ejercicio real de la jurisdicci\u00f3n universal, la restringi\u00f3 en lo referido a los cr\u00edmenes de genocidio, lesa humanidad y de guerra y amparando al legislador, dio una interpretaci\u00f3n favorable a la jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola en los casos de narcotr\u00e1fico, despu\u00e9s de que varios jueces de la Audiencia Nacional pusieran en libertad a m\u00faltiples imputados que claramente resultaban impunes con la nueva ley. De nuevo la discriminaci\u00f3n en detrimento de los m\u00e1s d\u00e9biles y en beneficio de unas instituciones (legislativas y ejecutiva) que no estuvieron a la altura para proteger a las v\u00edctimas, se uni\u00f3 a la torpeza de quienes por razones poco \u00e9ticas, emplearon un mecanismos que gener\u00f3 m\u00e1s dificultades que beneficios. Inercia a la que no escapar\u00eda el terrorismo y el combate de las organizaciones internacionales que lo practican.La nueva ley, se desentiende de miles de v\u00edctimas que buscaban justicia y ha cedido espacios a la impunidad. El Tribunal Supremo, ha puesto \u201cde manifiesto lo confuso de tal regulaci\u00f3n, lo que ha originado que las l\u00edneas interpretativas en esta materia, tan sensible en el \u00e1mbito internacional, no se hayan producido con la deseable claridad\u201d (STS 23-7-2014). Y, en este contexto, qu\u00e9 ha pasado con los casos abiertos por cr\u00edmenes contra la humanidad en la Audiencia Nacional? Cu\u00e1l es el balance tras un a\u00f1o de desesperanza?En el caso del genocidio de Ruanda que se hab\u00eda iniciado para investigar el asesinato de nueve ciudadanos espa\u00f1oles que se encontraban desplegando su actividad como misioneros y cooperantes, el objeto de la investigaci\u00f3n hac\u00eda tambi\u00e9n referencia al \u201cexterminio de forma sistem\u00e1tica y jerarquizada de cerca de 4.000.000 seres humanos, tanto personas refugiadas \u201chutus\u201d ruandeses como poblaci\u00f3n civil congolesa en su mayor\u00eda \u201chutus\u201d. En aplicaci\u00f3n de la nueva normativa y tras avatares jur\u00eddicos se acord\u00f3 el archivo definitivo respecto de todos los procesados por los delitos de genocidio, lesa humanidad y contra las personas y bienes protegidos en caso de conflicto armado.En el caso de El Salvador el procedimiento que se hab\u00eda iniciado para investigar el asesinato de los sacerdotes jesuitas de origen espa\u00f1ol y salvadore\u00f1os a manos de miembros del ejercito salvadore\u00f1o con la motivaci\u00f3n pol\u00edtica de que se trataba de defensores de los derechos humanos, el procedimiento se encuentra paralizado para saber si se cumple o no con esa nueva norma.En el caso de Guatemala, hubo m\u00e1s de 250.000 v\u00edctimas y muchas de ellas, antes de morir, fueron objeto de graves torturas. De ellas, m\u00e1s de 45.000 siguen desaparecidas. Cerca de un mill\u00f3n y medio de desplazados internos y unos 150.000 que buscaron refugio en M\u00e9xico, tambi\u00e9n fueron torturados. Unas 430 aldeas fueron borradas del mapa y se han contabilizado unas 667 masacres. El 93% fue perpetrado por agentes del Estado guatemalteco. El 83% de las v\u00edctimas eran mayas, el 17% ladinos. En su conjunto, pese al tiempo transcurrido, tales hechos no han sido investigados por las autoridades guatemaltecas, hall\u00e1ndose paralizado el juicio contra el general R\u00edos Mont, que ejerce una evidente coacci\u00f3n a la justicia. El procedimiento en Espa\u00f1a se encuentra parado a la espera de conocer aspectos procesales que quiz\u00e1 nunca lleguen.En el caso de Carmelo Soria los hechos que se investigaban se refer\u00edan al asesinato en 1976 de Carmelo Soria de nacionalidad espa\u00f1ola, que trabajaba como personal diplom\u00e1tico para las Naciones Unidas en el CEPAL (Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina), a manos de miembros de la D.I.N.A. de Chile, algunos de ellos integrantes de la \u201cBrigada Mulchen\u201d. Los hechos fueron considerados como un delito de genocidio, un delito de asesinato y un delito de detenci\u00f3n ilegal. Actualmente, el procedimiento se halla archivado y pendiente de que surja alguna cuesti\u00f3n procesal que pueda otorgar la competencia, para poder concluir la investigaci\u00f3n que estaba en su fase final.En el caso del Sahara la querella se present\u00f3 denunciando la represi\u00f3n ejercitada desde el a\u00f1o 1975 hasta el a\u00f1o 1990 por el Ej\u00e9rcito y Polic\u00eda Marroqu\u00edes contra el pueblo Saharaui en el territorio del Sahara Occidental. Desde la ocupaci\u00f3n por Marruecos del Sahara Occidental, hasta 1991 (fecha del alto el fuego entre Marruecos y el Frente Polisario) se produjeron, de una manera generalizada por parte de las fuerzas militares y policiales marroqu\u00edes bombardeos contra campamentos de poblaci\u00f3n civil, desplazamientos forzados de poblaci\u00f3n civil, asesinatos, detenciones y desapariciones de personas de origen saharaui y en base precisamente a dicho origen. Adem\u00e1s de las detenciones, se produjeron encarcelamientos prolongados sin juicio y torturas a personas saharauis por parte de funcionarios militares y policiales marroqu\u00edes en diversos centros de detenci\u00f3n ubicados tanto en territorio del Sahara Occidental como en Marruecos. En este caso a partir de la consideraci\u00f3n del Sahara como territorio espa\u00f1ol de iure, aunque no de facto, y que sigue siendo la Potencia Administradora, y como tal, hasta que finalice el periodo de la descolonizaci\u00f3n, tiene las obligaciones recogidas en los art\u00edculos 73 y 74 de la Carta de Naciones Unidas, se puede continuar la investigaci\u00f3n.En relaci\u00f3n al caso de Guant\u00e1namo se ha preguntado a las autoridades estadounidenses si en aquel pa\u00eds se sigue alg\u00fan procedimiento. El caso est\u00e1 paralizado, a pesar de que una de las v\u00edctimas de torturas sistem\u00e1ticas, es espa\u00f1olaEn el caso Couso, se sigue el procedimiento contra tres militares norteamericanos supuestamente responsables de la muerte del c\u00e1mara JOSE COUSO: Teniente Coronel PHILIP DE CAMP, Capit\u00e1n PHILIP WOLFORD y Sargento THOMAS GIBSON al ordenar y disparar el ca\u00f1\u00f3n de 120 mm del veh\u00edculo tanque Abrams M1 contra la planta 15 del Hotel Palestina de Bagdad, ocupado por la prensa internacional que cubr\u00eda la invasi\u00f3n de Irak por las fuerzas internacionales. A consecuencia del impacto el periodista espa\u00f1ol Jos\u00e9 Couso Permuy fue alcanzado por la metralla falleciendo varias horas despu\u00e9s en el hospital Ibn Nafis. Tambi\u00e9n falleci\u00f3 el reportero de la agencia Reuters Taras Protsyuk y resultaron heridos otros tres periodistas Samia Najl, Paul Pasquale y Faleh Kheiber. De momento se ha permitido la continuaci\u00f3n del procedimiento hasta que la Audiencia Nacional decida si Espa\u00f1a es competente para investigar los hechos.En el caso de Tibet los hechos se refer\u00edan a los cr\u00edmenes cometidos como consecuencia de la dominaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Popular de China en el Tibet, y su ocupaci\u00f3n militar, entre el per\u00edodo comprendido entre 1950 y 1.979. Como consecuencia de la ocupaci\u00f3n y de la imposici\u00f3n de la ideolog\u00eda comunista (transformaci\u00f3n comunista de una sociedad eminentemente entregada a la fe budista), se produjeron hechos constatados por la Comisi\u00f3n Internacional de Juristas tales como la pretensi\u00f3n de destruir el grupo budista existente en el Tibet a fin de eliminar la pr\u00e1ctica de su religi\u00f3n, empleando m\u00e9todos como dar muerte a sus dirigentes m\u00e1s representativos, en especial los lamas. La campa\u00f1a comunista en el Tibet tuvo efectos devastadores seg\u00fan el Comit\u00e9 Preparatorio de la Regi\u00f3n Aut\u00f3noma de Tibet, que refleja la amenaza a la existencia del pueblo tibetano y al budismo, denunciando que miles de tibetanos murieron por la campa\u00f1a ideol\u00f3gica de la supresi\u00f3n de la rebeli\u00f3n tibetana desde 1959. Desde la ocupaci\u00f3n del pa\u00eds por la Rep\u00fablica Popular China y hasta el a\u00f1o 1979 se sucedieron los cr\u00edmenes genocidas, asesinatos, muertes ocasionadas por la pr\u00e1ctica sistem\u00e1tica de la tortura en prisi\u00f3n y centros de detenci\u00f3n, purgas o sesiones p\u00fablicas de degradaci\u00f3n, cr\u00edmenes desapariciones forzosas, ejecuciones arbitrarias y otros cr\u00edmenes de lesa humanidad; continu\u00e1ndose produciendo estos hechos en los a\u00f1os sucesivos a 1979. A consecuencia de la nueva ley el procedimiento es archivado definitivamente. Los representantes de las v\u00edctimas han recurrido esa decisi\u00f3n.En el caso de Mauthausen se investigaban los graves hechos criminales constitutivos de delitos de genocidio y cr\u00edmenes contra la humanidad, cometidos en los campos de concentraci\u00f3n de Mauthausen, Sachsenhausen y Flossenburg bajo el r\u00e9gimen nazi. En dichos campos prestaron servicios como guardias armados pertenecientes a las SS Totenkopf, dos de los individuos identificados ser\u00edan residentes en Estados Unidos. Se acord\u00f3 el sobreseimiento y archivo de la causa al faltar los presupuestos para el ejercicio de la jurisdicci\u00f3n por nuestros Tribunales previstos en la nueva regulaci\u00f3n del art. 23.4 LOPJ.El caso Falun Gong tambi\u00e9n ha corrido la misma suerte. Se trataba de investigar la actuaci\u00f3n de los mandatarios chinos decididos a erradicar a los practicantes de Falun Gong. Se trata de una pr\u00e1ctica centenaria basada en las libres creencias espirituales muy popularizada. Se cre\u00f3 por el Gobierno chino una oficina de control para erradicarlos con el pretexto de su orientaci\u00f3n pol\u00edtica subversiva y contraria a los principios del r\u00e9gimen comunista. Para ello no se duda en someter a torturas a sus practicantes para acabar con ella. La consecuencia de ello son doscientos muertos tras torturas, p\u00e9rdida de empleo al que no renuncia, internamiento en campos de trabajos forzados; y se culmina con el asesinato de unas tres mil personas. Despu\u00e9s de a\u00f1os aportando testimonios y pruebas sobre tales terribles y atroces hechos, el 15 de Julio del 2014 del Pleno de la Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional acord\u00f3 el archivo del procedimiento por falta de jurisdicci\u00f3n sobrevenida tras la reforma operada por la ley org\u00e1nica 1/2014.El caso de los vuelos de la CIA se investigaban las posibles detenciones ilegales cometidas en nuestro pa\u00eds en esos vuelos. Se tratar\u00eda de las detenciones al margen de cualquier ordenamiento legal efectuadas por agentes estadounidenses de la CIA y los traslados a centros de detenci\u00f3n y las escalas de los vuelos en territorio nacional. En fecha 3 de septiembre del 2014 se acord\u00f3 el sobreseimiento y archivo de las actuaciones y la causa se encuentra pendiente de recurso de casaci\u00f3n.Mientras tanto, la justicia federal argentina, nos ofrece una lecci\u00f3n muy dura para Espa\u00f1a. Ante la renuncia a investigar los cr\u00edmenes franquista y el desamparo de mas de 150 mil v\u00edctimas, se abri\u00f3 en 2011 procedimiento en averiguaci\u00f3n de los autores de esos cr\u00edmenes y se han emitido diversas \u00f3rdenes de detenci\u00f3n que Espa\u00f1a ha rechazado. No obstante, y siguiendo las gu\u00edas marcadas por los organismos de Naciones Unidas que se\u00f1alan la impunidad espa\u00f1ola, el procedimiento continua y en alg\u00fan momento podr\u00e1 quiz\u00e1s acontecer lo que sucedi\u00f3 con los represores argentinos, en su momentoLos espacios de impunidad en Espa\u00f1a se han ampliado sin saber bien a cambio de qu\u00e9; pero el combate contra los mismos, sigue, una vez m\u00e1s, de la mano de las victimas que siguen mostr\u00e1ndonos el camino con la dignidad que les falta a quienes deber\u00edan defenderlas.eldiario.es, El Plural, InfoLibre, y P\u00fablico.es publican conjuntamente este art\u00edculo y este v\u00eddeo con motivo del I aniversario de la reforma de la Jurisdicci\u00f3n Universal.", "title": "\u00bfA cambio de qu\u00e9 renunciamos a la jurisdicci\u00f3n universal?", "url": "https://www.eldiario.es/zonacritica/cambio-renunciamos-jurisdiccion-universal_6_366123407.html", "keywords": "jurisdiccion,renunciamos,universal,cambio", "date": "2015-03-13", "id": "fc832709b8061350d3c3e3c035bf89377b09c14b", "summary": "La doctrina que la justicia espa\u00f1ola imparti\u00f3 y extendi\u00f3 durante 15 a\u00f1os en todo el mundo y que ha sido seguida por otros sistemas legales y judiciales ha quedado pulverizadaLos espacios de impunidad en Espa\u00f1a se han ampliado sin saber bien a cambio de qu\u00e9"}, {"article": "Actualizado:13/03/2015 20:51hSin duda alguna, el de este viernes era el cartel estrella de la presente edici\u00f3n de la Feria de La Magdalena, y eso se not\u00f3 en los tendidos de la plaza de Castell\u00f3n, que registr\u00f3 la mejor entrada, llenando casi en su totalidad sus localidades. La tarde, adem\u00e1s, contaba con el a\u00f1adido de una fuerte carga sentimental, pues Jos\u00e9 Mar\u00eda Manzanares \u00abreaparec\u00eda\u00bb [as\u00ed te lo hemos contado en directo] despu\u00e9s del inesperado fallecimiento de su padre. Y la gente le demostr\u00f3 su cari\u00f1o haci\u00e9ndole salir a saludar tras finalizar el pase\u00edllo.Se lidi\u00f3 un encierro de N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo, de buena presentaci\u00f3n dentro de su desigualdad, pero de muy escaso juego, sobresaliendo el cuarto por su calidad y el sexto por su movilidad.Juan Jos\u00e9 Padilla logr\u00f3 abrir la puerta grande tras cortar una oreja a cada uno de sus toros, gracias a la generosidad del p\u00fablico castellonense y al eficaz y contundente manejo de la espada. Lo m\u00e1s destacado de su actuaci\u00f3n ante el que abri\u00f3 plaza vino tras un espectacular tercio de banderillas y un vibrante comienzo de faena con las dos rodillas en tierra. Su segundo tuvo calidad y transmisi\u00f3n. El de Jerez busc\u00f3 la rentabilidad sacrificando las buenas maneras. Pero otra vez la espada hizo que consiguiera el segundo trofeo para salir a hombros.Estocada fulminanteManzanares le acompa\u00f1\u00f3 en su salida a hombros por una faena donde el p\u00fablico quiso ver m\u00e1s de lo que realmente aconteci\u00f3. Series cortas y desiguales, en las que sobresali\u00f3 alg\u00fan muletazo suelto, as\u00ed como los pases de pecho con los que remat\u00f3 las tandas. Cobr\u00f3 una estocada de efectos fulminantes y cort\u00f3 las dos orejas. Su primero, con tanta calidad como escasez de fuerzas, no le permiti\u00f3 el lucimiento.Morante de la Puebla fue el \u00fanico de la terna que no obtuvo trofeos, pero de su capote y de su muleta salieron los momentos m\u00e1s brillantes. Gracia y sabor en las ver\u00f3nicas a su primero, as\u00ed como unos muletazos sueltos. Solo \u00e9l adivin\u00f3 ver al quinto de la tarde unas condiciones que nadie ve\u00eda, y que no tuvo. Y lo m\u00e1s triste es que un torero de blanco o negro, de cara o cruz, se perdiera en una faena vulgar y sin sentido.Ficha de la corridaPLAZA DE TOROS DE CASTELL\u00d3N. Viernes, 13 de marzo de 2015. Tercera de feria. Casi lleno. Toros de N\u00fa\u00f1ez del Cuvillo, bien presentados dentro de la desigual; de escaso juego; destacaron 4\u00ba y 6\u00ba.JUAN JOS\u00c9 PADILLA, de verde botella y oro. Estocada (oreja). En el cuarto, estocada (oreja). Sali\u00f3 a hombros. MORANTE DE LA PUEBLA, de cardenal y oro. Pinchazo y buena estocada (saludos). En el quinto, estocada baja (saludos). JOS\u00c9 MAR\u00cdA MANZANARES, de negro y azabache. Estocada (silencio). En el sexto, estocada (dos orejas). Sali\u00f3 a hombros.", "title": "Emotiva tarde de Manzanares, de negro luto en memoria de su padre", "url": "http://www.abc.es/cultura/toros/20150313/abci-emotiva-tarde-manzanares-negro-201503132044.html", "keywords": "luto,memoria,negro,emotiva,tarde,padre,manzanares", "date": "2015-03-13", "id": "2e6364c2c43f4306b5000156daf2270bceda1944", "summary": "Cort\u00f3 dos orejas y sali\u00f3 a hombros con Padilla, con la plaza de Castell\u00f3n casi llena"}]