[{"article": "Un grupo de 68 sacerdotes de la Di\u00f3cesis de Vitoria han denunciado la \"manipulaci\u00f3n\" de la campa\u00f1a promovida por la plataforma \u2018Ayudas + Justas\u2019, impulsada por el alcalde de Vitoria, Javier Maroto. 'Ayudas+Justas' se dedica a recoger firmas a pie de calle para poder elevar una propuesta al Parlamento vasco destinada a endurecer el acceso a la Renta de Garant\u00eda de Ingresos (RGI), especialmente, a los inmigrantes. Los sacerdotes firmantes, quienes representan a cerca de la mitad de los curas de \u00c1lava, han eleaborado un documento con el que pretenden acabar con la \"confusi\u00f3n\" que ha provocado la campa\u00f1a entre sus feligreses. Bajo el t\u00edtulo \u00bfAyudas m\u00e1s justas?, el documento de los sacerdotes considera \"discriminatorio para ciertos colectivos\" el debate abierto ya que \"culpa a los m\u00e1s vulnerables y no contribuye a hacer un mundo m\u00e1s fraterno\". El manifiesto va en la l\u00ednea de lo expresado por C\u00e1ritas y los obispos vascos, as\u00ed como por instituciones como el Ararteko o Confebask, que defienden un modelo social que proteja \"a las personas m\u00e1s desfavorecidas e indefensas\". Los firmantes critican el intento de \"poner en entredicho\" el valor de la RGI y de proponer \"recortes\", apelando a supuestos \"abusos\" por parte de algunos perceptores de estas prestaciones. \"El debate se plantea de forma discriminatoria, puesto que las restricciones defendidas por la plataforma y por el PP se focalizan en las personas de origen inmigrante\", se lee en el texto de los curas.Este grupo ha asegurado que la iniciativa de 'Ayudas+Justas' \"no es una propuesta evang\u00e9lica, porque no est\u00e1 en consonancia con lo que propone el Evangelio de Jes\u00fas\" e incluso han denunciado que algunos feligreses han sufrido \"amenazas verbales y presiones\" por negarse a firmar la campa\u00f1a.", "title": "68 curas acusan a Maroto de manipular con su campa\u00f1a sobre las ayudas sociales", "url": "http://www.eldiario.es/norte/euskadi/acusan-Maroto-manipular-campana-sociales_0_370263841.html", "keywords": "campana,Maroto,sociales,acusan,manipular", "date": "2015-03-25", "id": "c4a9a2452349221b18c21c8c996921000e244133", "summary": "Los sacerdotes de la Di\u00f3cesis de Vitoria tambi\u00e9n denuncian que algunos feligreses han sufrido \"amenazas y presiones\" por negarse a apoyar la campa\u00f1a 'Ayudas+Justas', promovida por la plataforma que impulsa el alcalde."}, {"article": "El clima y su luzSol, playa, monta\u00f1a, un agradable centro urbano bien comunicado o buena gastronom\u00eda, son solo algunas de las virtudes que le han llevado a Palma de Mallorca a alzalse con el premio de honor a la mejor ciudad del mundo para vivir seg\u00fan el dominical brit\u00e1nico \u00abThe Sunday Times\u00bb que design\u00f3 a Palma de Mallorca entre una lista de 50 candidatas. Estas son diez de las virtudes que m\u00e1s aprecian los habitantes de la capital de Baleares.300 d\u00edas de sol al a\u00f1oEl sol es el gran aliado de Palma de Mallorca lo que le confiere una luz especial a esta ciudad del Mediterr\u00e1neo que posee un clima privilegiado todo el a\u00f1o con una media de 300 d\u00edas de sol y una temperatura media anual que oscila entre los 16 y los 18 grados cent\u00edgrados. Durante el verano las m\u00e1ximas alcanzan entre 29 y 31 grados. La temperatura m\u00ednima durante la noche en invierno est\u00e1 entre 5 y 9 grados. El mar y sus playasCala Portals NousPalma de Mallorca es el destino de infinidad de turistas espa\u00f1oles y extranjeros durante todo el a\u00f1o gracias a su clima privilegiado, su riqueza cultural y art\u00edstica y, c\u00f3mo no, sus arenales. La playa de Palma es una de las m\u00e1s extensas de las Baleares. Sus 4.600 metros de arena fina y blanca, donde cada a\u00f1o se cuelga la Bandera Azul, invitan a desconectar del mundo y disfrutar de unas vacaciones de ensue\u00f1o en sus aguas tranquilas y claras. El arenal est\u00e1 situada a 14 kil\u00f3metros del centro de Palma y tiene todos los servicios, desde acceso para minusv\u00e1lidos, WC, duchas, tel\u00e9fonos o chiringuitos.Otra opci\u00f3n es la playa de Can Pere Antoni situada a dos kil\u00f3metros del centro de Palma de Mallorca y sus 750 metros de largo con paseo mar\u00edtimo la convierten en un referente para dar un paseo y deleitarse en sus bares y restaurantes. Por su parte los ba\u00f1istas pueden disfrutar de su arena fina y blanca de esta playa urbana con Bandera Azul y un oleaje moderado. Adem\u00e1s el arenal cuenta con los servicios necesarios y ofrece acceso a minusv\u00e1lidos, duchas o socorristas, entre otros servicios. Se puede llegar en bicicleta a trav\u00e9s del carril bici del paseo Mar\u00edtimo.En la bah\u00eda de Palma de Mallorca, en el municipio de Calvi\u00e1, se esconde una de las playas m\u00e1s exclusivas de la isla. La cala de l\u2019Oratori o Cala Portals Nous es el lugar elegido por numerosos rostros famosos para descansar al sol del verano. Rodeada de lujosas residencias, buenos restaurantes y un ambiente de moda, en sus 1.000 metros de largo y 50 de ancho suele reinar la paz y la tranquilidad a pesar de ser una playa de alta ocupaci\u00f3n. En arena fina y oscura se coloca a\u00f1o tras a\u00f1o la Bandera Azul, garant\u00eda de estar en un buen arenal de aguas vigiladas y tranquilas. La belleza del casco urbanoVista del casco antiguo de Palma de Mallorca, en las Islas Baleares - EFE/Montserrat T. D\u00edezLa belleza del casco antiguo de Palma de Mallorca es uno de los alicientes para vivir en esta ciudad sembrada de magn\u00edficos monumentos. Son muchos los habitantes de Palma que pasean por sus calles para descubrir rincones, callejuelas o los secretos de los patios de las casas se\u00f1oriales como la de Casal Sollerich, Can Vivot, Can Oms o Can Bordils. Entre sus principales monumentos est\u00e1 su catedral o La Seu. Iniciada en 1229 y finalizada en 1601 es un templo de estilo g\u00f3tico levantino construido a la orilla de la bah\u00eda de Palma. Se asoma al mar sobre las murallas romana y renacentistas que proteg\u00edan a la ciudad, siendo la \u00fanica catedral g\u00f3tica que cumple con esta peculiaridad. La Lonja de los Mercaderes de Palma de Mallorca es otro de los lugares m\u00e1s frecuentados y uno de los edificios civiles g\u00f3ticos m\u00e1s bellos de Mallorca situado en una plaza frente al Paseo Mar\u00edtimo y al Muelle Viejo del puerto de Palma.No podemos dejar de mencionar La Almudaina, el Palacio Real o Alc\u00e1zar Real, que recoge en sus muros la historia de las islas desde los asentamientos megal\u00edticos. Actualmente es utilizado por Su Majestad el Rey como residencia oficial para ceremonias y recepciones durante el verano. Castillo de BellverA tres kil\u00f3metros al oeste del centro de Palma, coronando una colina de 112 metros, se alza el castillo de Bellver, otro de los polos de atracci\u00f3n de la capital. El castillo de Bellver es una fortificaci\u00f3n de estilo g\u00f3tico mallorqu\u00edn construido a principios del siglo XIV por orden del rey Jaime II de Mallorca. Se encuentra sobre un monte de 112 metros sobre el nivel del mar, en una zona rodeada de bosque, desde donde se puede contemplar la ciudad, el puerto, la sierra de Tramontana y Pla de Mallorca; de hecho, su nombre viene del catal\u00e1n antiguo bell veer, que significa \u00abbella vista\u00bb. Una de sus peculiaridades es que se trata de uno de los pocos castillos de toda Europa de planta circular, siendo el m\u00e1s antiguo de estos. Actualmente pertenece al Ayuntamiento de Palma y en \u00e9l se encuentra el Museo de Historia de la ciudad de Palma, por lo que est\u00e1 abierto al p\u00fablico.De compras por PalmaMercado del OlivarOtra de las razones por las que los mallorquines pueden estar orgullosos de su ciudad es por la cantidad de posibilidades de ir de compras con establecimientos para todos los gustos y a la medida de todos los bolsillos.Pasear por el casco antiguo, disfrutar de sus edificios hist\u00f3ricos a la vez que visitamos tiendas es una experiencia muy agradable. Centros comerciales donde disfrutar tambi\u00e9n de ocio con toda la familia o ir a los mercadillos tradicionales donde comprar productos aut\u00f3ctonos de Mallorca. Para comprar art\u00edculos de moda en Palma de Mallorca hay dos zonas principales, el centro de la ciudad y el centro comercial Porto Pi. Las calles comerciales m\u00e1s importantes en el centro de Palma son la Avenida Jaime III y el Paseo del Borne, donde est\u00e1n las tiendas m\u00e1s exclusivas, tambi\u00e9n la V\u00eda Sindicato y la Calle San Miguel.El Centro Comercial Porto Pi est\u00e1 ubicado al final del Paseo Mar\u00edtimo de Palma Mallorca, en direcci\u00f3n hacia Cala Mayor. Hay tiendas de conocidas marcas, adem\u00e1s es un centro de ocio y restaurantes.Para quien busca art\u00edculos baratos o de segunda mano la mejor opci\u00f3n es el rastro de los s\u00e1bados, en la Avenida Gabriel Alomar i Villalonga del centro de la ciudad y para adquirir productos de alimentaci\u00f3n frescos, como verduras, frutas, frutos secos, pescado o marisco, el Mercado del Olivar, en el centro de la ciudad.Una ciudad bien comunicadaSon muchos los extranjeros afincados en Palma de Mallorca por lo que se valora muy positivamente el tener un aeropuerto a 20 minutos del centro de la ciudad. De hecho los autores del informe, que han catalogado a Palma de Mallorca como la mejor ciudad para vivir, consideran que la ciudad es \u00abmuy accesible\u00bb, como lo demuestra que su aeropuerto es uno de los m\u00e1s transitados en Espa\u00f1a. Situado a 8 km del centro de la ciudad est\u00e1 estrat\u00e9gicamente situado entre las zonas de veraneo de la bah\u00eda de Palma (S'Arenal) y Palma de Mallorca, en el emplazamiento de una antigua base militar todav\u00eda existente. Fue inaugurado en los a\u00f1os 1960, \u00e9poca del gran boom tur\u00edstico en las Islas Baleares, para sustituir al antiguo Aeropuerto de Son Bonet -que sigue en funcionamiento-.Otra forma de viajar de la pen\u00ednsula a la isla es mediante ferry que llegan hasta Barcelona, Denia o Valencia. As\u00ed como entre las islas de Ibiza y Menorca en distintos tipos de buques: Ferry, Fast Ferry, Super Fast Ferry y Jet. Puesta de sol en PortitxolUn d\u00eda de fuerte oleaje en elpaseo mar\u00edtimo del Portitxol - EFE/MONTSERRAT T. D\u00edEZLos habitantes de Palma saben bien como disfrutar de la ciudad. Una de las zonas m\u00e1s frecuentadas es el Portitxol, un antiguo barrio de pescadores, a tres kil\u00f3metros del centro de Palma. Las aceras de su paseo mar\u00edtimo y las numerosas terrazas llaman a los mallorquines a pasear, patinar o correr pero tambi\u00e9n a disfrutar de la puesta de sol. Un detalle curioso: si nos fijamos en las terrazas de las casas situadas en primera l\u00ednea, a\u00fan podremos ver las argollas a las que se amarraban los botes de pesca.La obra de Mir\u00f3 en PalmaFundaci\u00f3n Pilar y Joan Mir\u00f3A pesar de que naci\u00f3 en Barcelona, Joan Mir\u00f3 tuvo una relaci\u00f3n muy intensa con Mallorca, donde trabaj\u00f3 hasta el final de su vida. La Fundaci\u00f3n Pilar y Joan Mir\u00f3 permite revivir el que fue su ambiente de trabajo. El edificio, de Rafael Moneo, alberga una importante colecci\u00f3n de obras de Mir\u00f3: 118 pinturas sobre tela, otras 275 realizadas con t\u00e9cnicas diversas sobre diferentes soportes, 1.512 dibujos y 35 esculturas, adem\u00e1s de obra gr\u00e1fica. El \u00f3leo conservado m\u00e1s antiguo de Mir\u00f3 forma parte de la colecci\u00f3n, as\u00ed como obras de otros muchos artistas: Arroyo, Canogar, Chagall, Chillida, Chirino, Feito, Genov\u00e9s, Guerrero, Guinovart, Gordillo, Rueda, Millares, Momp\u00f3, M\u00fa\u00f1oz, Saura, Sempere, T\u00e0pies\u2026 El \u00fanico inconveniente es que queda un poco lejos del centro de Palma, a diez minutos en coche. Entre el mar y la monta\u00f1aPlayas, paseos mar\u00edtimos, casco antiguo, tiendas ... Palma lo tiene todo pero no estar\u00eda completa sin su apreciada Sierra de Tramontana, declarada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco y una maravilla \u00abdesconocida\u00bb para el mercado tur\u00edstico espa\u00f1ol. Esta sierra forma impresionantes acantilados y calas rocosas que contrastan con las playas de arena del resto del litoral. El \u00abPla\u00bb es la f\u00e9rtil llanura central. Al oeste de esta llanura y en el centro de la bah\u00eda de Palma est\u00e1 situada Palma de Mallorca.En la Sierra de Tramontana se hallan los tres grandes embalses de Mallorca: C\u00faber, el Gorg Blau y el militar para uso de la base del Puig Major, de menor tama\u00f1o.Sus restaurantesEn los \u00faltimos a\u00f1os Palma de Mallorca ha ido ganando calidad en sus restaurantes, caf\u00e9s y zonas de copas. Uno de los m\u00e1s destacados es Sadrassana (Plaza Drassanes, 15). Este restaurante y cocteler\u00eda est\u00e1 ubicado en un antiguo casal mallorqu\u00edn del siglo XIX en el casco antiguo y cuenta con una interesante cocina balear puesta al d\u00eda a cargo de Tito Verger.Otro de los mejores restaurantes de la capital es Forn de Sant Joan, un antiguo horno de pan redecorado con gusto donde se elaboran tapas y platos multiculturales: minicornete de ceviche de lubina y langostinos con espuma de coco, t\u00e1rtaro del mar con salsa ponzu y alga wakame, cordero a las siete horas o banana connection. Otra buena opci\u00f3n es La Bodeguilla, restaurante y taper\u00eda donde el vino es protagonista. Un buen restaurante es La Cuchara, donde iba mucho Claudia Schiffer cuando ten\u00eda casa en la isla. Su fuerte son los arroces, el tartar y los estofados. El restaurante Nautic, en el puerto deportivo, destaca por su luminosidad, su cuidado interiorismo y sus espectaculares vistas.", "title": "Diez motivos para querer vivir en Palma de Mallorca", "url": "http://www.abc.es/viajar/espana/abci-palma-mallorca-motivos-vivir-201503240953_1.html", "keywords": "mallorca,palma,vivir,motivos", "date": "2015-03-25", "id": "c16bae839ab9c37d7c94d76184cb3c512998c6fe", "summary": "Palma de Mallorca es la mejor ciudad para vivir en el mundo, seg\u00fan el dominical de \u00abThe Times\u00bb. Estas son las razones que invitan a hacerlo realidad"}, {"article": "Actualizado:03/07/2015 09:22hJaime I el Conquistador fue Rey de Arag\u00f3n, de Mallorca y de Valencia, conde de Barcelona y de Urgel y se\u00f1or de Montpellier, pero este monarca clave en la historia de Espa\u00f1a bien pudo no haber nacido si su padre, Pedro II el Cat\u00f3lico, no hubiera sido enga\u00f1ado para consumar su matrimonio con Mar\u00eda de Montpellier.El propio don Jaime relat\u00f3 en su Cr\u00f3nica \u00aben qual manera nos fom engenrat\u00bb se\u00f1alando que su padre no pod\u00eda ver a la reina hasta que un d\u00eda en que Pedro II se encontraba en Lates y do\u00f1a Mar\u00eda en Miravals, un rico hombre aragon\u00e9s llamado Guill\u00e9n de Alcal\u00e1 rog\u00f3 tanto al monarca que fuera a Miravals que \u00e9ste acept\u00f3 \u00abe aquela nuyt que abdos foren a miravals volch nostre senyor que nos foren engenrats\u00bb. \u00abGuill\u00e9n de Alcal\u00e1 llev\u00f3 al rey donde estaba la reina, con el pretexto de que le cumplir\u00eda su voluntad cierta dama, pero Guill\u00e9n la sustituy\u00f3 por la reina, que aquella noche qued\u00f3 embarazada\u00bb, relataba el fallecido historiador \u00c1ngel Canellas L\u00f3pez. En su estudio sobre \u00abRelaciones pol\u00edticas, militares y din\u00e1sticas entre la Corona de Arag\u00f3n, Montpellier y los pa\u00edses del Languedoc\u00bb, Canellas se\u00f1alaba que el rey de Arag\u00f3n, que se intitul\u00f3 se\u00f1or de Montpellier desde su matrimonio con Mar\u00eda, se arrepinti\u00f3 poco despu\u00e9s de su casamiento y procur\u00f3 apartarse de la reina, que pasaba la mayor parte del tiempo en Montpellier.\u00abAngustiada est\u00e1 la reina, y no sin mucha raz\u00f3n, porque su marido el rey don Pedro, rey de Arag\u00f3n, no hac\u00eda caso de ella m\u00e1s que si fuera var\u00f3n, ni le pagaba la deuda que ten\u00eda obligaci\u00f3n; antes con muchas mujeres era su delectaci\u00f3n...\u00bb, reza el romance de Juan de Timoneda.La desolaci\u00f3n de la reina \u00abno era por el deleite de la tal conversaci\u00f3n\u00bb, contin\u00faa el romance, \u00absino que de su marido no hab\u00eda generaci\u00f3n para gobernar el reino sin ninguna divisi\u00f3n\u00bb.Ram\u00f3n Muntaner recogi\u00f3 en su cr\u00f3nica c\u00f3mo \u00abel dicho se\u00f1or rey Don Pedro, que era joven y f\u00e1cilmente se enamoraba de las gentiles mujeres, no vivi\u00f3 con la dicha se\u00f1ora D\u00aa Mar\u00eda, y ni siquiera se acercaba a ella cuando alguna vez ven\u00eda a Montpellier, por lo cual estaban descontentos sus vasallos y se\u00f1aladamente los prohombres de Montpellier\u00bb. \u00c9stos, al saber que el monarca beb\u00eda los vientos por una dama de la ciudad, hablaron con un noble \u00abque era privado del dicho se\u00f1or Rey en tales negocios\u00bb -probablemente Guill\u00e9n de Alcal\u00e1- y le convencieron para que le dijera al rey que iba a llevar a dicha se\u00f1ora a su c\u00e1mara, pero que no quer\u00eda que hubiera luz para no ser vista por nadie. \u00abAs\u00ed que \u00e9l est\u00e9 acostado y se hayan retirado los de su corte, vendr\u00e9is todos aqu\u00ed al Consulado de Montpellier, y estaremos all\u00ed los doce c\u00f3nsules, y entre caballeros y otros ciudadanos tendremos otros diez de los mejores de Montpellier y de su baron\u00eda, y estar\u00e1 all\u00ed la reina D\u00aa Mar\u00eda, con doce due\u00f1as de las m\u00e1s honradas de Montpellier y con doce doncellas; e ir\u00e1 con nosotros ante el dicho se\u00f1or Rey y vendr\u00e1n con nosotros dos notarios, los mejores de Montpellier, y el oficial del Obispo, y dos can\u00f3nibos, y cuatro buenos religiosos; y cada hombre y cada due\u00f1a o doncella traer\u00e1 en la mano un cirio, el cual encender\u00e1n cuando la dicha reina D\u00aa Mar\u00eda entre en la c\u00e1mara con el se\u00f1or Rey. Y a la puerta de la dicha c\u00e1mara estar\u00e1n todos juntos hasta el amanecer\u00bb, contin\u00faa Muntaner.Se cantaron misas en Santa Mar\u00eda de les Taules y en Santa Mar\u00eda de Valluert y se guardaron ayunos durante la semana previa para que Dios concediera un hijo a los reyes. El monarca, enterado de los ruegos aunque no del enga\u00f1o, dec\u00eda: \u00abHacen bien, y ser\u00e1 lo que Dios quiera\u00bb. La noche de autos, en mayo de 1207, all\u00e1 fueron todos los nobles, notarios, due\u00f1as y doncellas con los cirios, que aguardaron tras la puerta mientras se cumpl\u00eda el plan. Al amanecer entraron en la c\u00e1mara y pidieron al rey que reconociera a la mujer que dorm\u00eda a su lado. \u00c9ste, al ver a la reina, rog\u00f3 porque se cumpliera el prop\u00f3sito que los nobles ten\u00edan. Otras cr\u00f3nicas atribuyen la estratagema a la misma reina Do\u00f1a Mar\u00eda. Sea como fuera, y a\u00fan descartados los aderezos novelescos que se fueron a\u00f1adiendo a la leyenda, \u00abquedan en pie, atestiguados por el mismo glorioso Conquistador, la extra\u00f1a an\u00e9cdota de su engendramiento por sorpresa\u00bb, afirma Men\u00e9ndez Pelayo en sus estudios sobre esta leyenda que llev\u00f3 al teatro Lope de Vega en \u00abLa Reina Do\u00f1a Mar\u00eda\u00bb.Jaime I el Conquistadornaci\u00f3 el 2 de febrero de 1208 en casa de los se\u00f1ores de Tornamira en Montpellier y fue llevado a la iglesia de Santa Mar\u00eda y a la de San Ferm\u00edn. A su regreso a palacio, la reina orden\u00f3 que se encendieran al mismo tiempo doce velas, del mismo peso y tama\u00f1o, \u00aby a cada una puso sendos nombres de los Ap\u00f3stoles, y prometi\u00f3 a Nuestro Se\u00f1or que tendr\u00edamos el nombre de aquel ap\u00f3stol cuya candela durase m\u00e1s\u00bb, relata el propio monarca que fue llamado Jaime ( Santiago) porque su vela \u00abdur\u00f3 como tres dedos m\u00e1s que las otras\u00bb.\u00abY as\u00ed hemos venido de parte de la Reina, que fue nuestra madre, y del rey D. Pedro, nuestro padre... Y parece obra de Dios\u00bb, mand\u00f3 escribir El Conquistador.", "title": "De c\u00f3mo fue engendrado con intrigas Jaime I el Conquistador", "url": "http://www.abc.es/cultura/20150326/abci-como-engendrado-intrigas-jaime-201503241102.html", "keywords": "engendrado,jaime,intrigas,como,conquistador", "date": "2015-03-25", "id": "b7f8fd53773296a845fed9dcd942be99d409c8ca", "summary": "Su padre Pedro II no quer\u00eda ni ver a su esposa, la reina Mar\u00eda de Montpellier, y fue enga\u00f1ado para consumar el matrimonio"}]