[{"article": "Actualizado:17/06/2015 12:33hAntonio Pi\u00f1ero (Chipiona, 1941) es uno de los mayores expertos en la figura de Jes\u00fas de Nazaret y el Nuevo Testamento a nivel mundial en su aspecto estrictamente hist\u00f3rico. Este catedr\u00e1tico em\u00e9rito de filolog\u00eda griega de la Universidad Complutense de Madrid, que cuenta en su trayectoria m\u00e1s de una veintena de libros sobre el Israel del siglo I, ha publicado recientemente junto al escritor Jos\u00e9 Luis Corral la novela \u00abEl trono maldito\u00bb (Planeta), que adquiere una notoriedad especial en estos d\u00edas de Semana Santa. Una obra de ficci\u00f3n que sumerge al lector en los entresijos de la pol\u00edtica de Israel, donde el trono vacante a la muerte de Herodes \u00abel Grande\u00bb no tard\u00f3 mucho en ganarse la fama de maldito, y que sit\u00faa a Juan Bautista y a Jes\u00fas de Nazaret en un contexto \u00abrealista\u00bb de la \u00e9poca que les toc\u00f3 vivir. \u00ab Un reformador del Juda\u00edsmo como era Jes\u00fas no se puede entender sin narrar el mundo social, pol\u00edtico, econ\u00f3mico y religioso del Israel de su tiempo\u00bb, explica Pi\u00f1ero en una entrevista a ABC.-\u00abEl trono maldito\u00bb es la continuaci\u00f3n de una primera parte que no tuvo mucho \u00e9xito.-La primera parte, \u00abLa puerta de Damasco\u00bb (llamada \u00abHerodes el Grande\u00bb en su tercera edici\u00f3n), fue una de las tres finalistas del premio Planeta, pero fue publicada por peque\u00f1as editoriales sin que concentrara mucha atenci\u00f3n. Tuve la mala suerte, adem\u00e1s, de que ninguna de las dos me pag\u00f3 derechos de autor por su publicaci\u00f3n. Igualmente, nunca desist\u00ed y me decid\u00ed a escribir una segunda parte pensando que, tratando de Jes\u00fas de Nazaret, obtendr\u00eda m\u00e1s tir\u00f3n. -Aun as\u00ed, ese primer manuscrito qued\u00f3 olvidado en su caj\u00f3n durante 15 a\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3 para que se animara a publicarlo? -Cuando termin\u00e9 unos 400 folios me di cuenta de que el material no era bueno. Guard\u00e9 la novela en mi caj\u00f3n durante 15 a\u00f1os hasta que Jos\u00e9 Luis Corral conoci\u00f3 el texto y me convenci\u00f3 de que hab\u00eda material para un novel\u00f3n. Fuimos reescribiendo la novela a trav\u00e9s de una colaboraci\u00f3n por correo electr\u00f3nico. Jos\u00e9 Luis Corral ha respetado mucho el texto, pero ha amplificado, sobre todo, reacciones, di\u00e1logos, escenas de amor y tambi\u00e9n las batallas, que \u00e9l las narra fenomenal.-\u00bfC\u00f3mo ha sido esta colaboraci\u00f3n online con Jos\u00e9 Luis Corral, uno de los autores m\u00e1s prol\u00edferos en novelas hist\u00f3ricas de nuestro pa\u00eds?-No nos hemos visto ni una vez. Ha sido todo por correo electr\u00f3nico, as\u00ed no nos hemos molestado. Yo soy muy avaro de mi tiempo. Pero solo se puede escribir algo entre dos cuando uno se sacrifica por el pueblo para que la empresa tenga \u00e9xito. En este caso, he sido yo el que ha muerto por el pueblo, pero lo he hecho encantado, y he aprendido un mont\u00f3n de Jos\u00e9 Luis Corral.-\u00bfRepetir\u00e1 el mismo sistema de trabajo en una posible tercera parte?-Seguro, quiz\u00e1s dentro de tres a\u00f1os. La f\u00f3rmula ser\u00e1 la misma. Se centrar\u00e1 en el nieto de Herodes, Herodes Agripa I, y tambi\u00e9n en Pablo de Tarso, que fue el ide\u00f3logo de lo que luego ser\u00eda el Cristianismo. Pablo tuvo una vida muy accidentada, con cinco complots para matarlo, y fue perseguido y apedreado. -\u00bfCu\u00e1l es el papel de Jes\u00fas de Nazaret en \u00abEl trono maldito\u00bb?-Jes\u00fas es un personaje difuminado en el libro porque si me centrara en los or\u00edgenes del Cristianismo ser\u00eda un aburrimiento tremendo desde un punto de vista literario. Buscaba algo m\u00e1s ameno para el lector. Por eso presento una visi\u00f3n de Jes\u00fas de Nazaret m\u00e1s all\u00e1 de las melifluidades religiosas, un hombre sumergido en el contexto de su \u00e9poca. Porque en el siglo I, como ahora y siempre en el Islam, la religi\u00f3n y la pol\u00edtica van intensamente unidas. Un reformador del Juda\u00edsmo como era Jes\u00fas no se puede entender sin narrar el mundo social, pol\u00edtico, econ\u00f3mico y religioso del Israel de su tiempo. El Jes\u00fas que nosotros retratamos no aburre porque es muy realista.-Dice que le retratan de forma muy realista y rigurosa, \u00bfeso significa resolver algunas de las teor\u00edas m\u00e1s controvertidas?-Los cat\u00f3licos y las personas que miran a Jes\u00fas con buenos ojos agradecen que est\u00e1 novela sea objetiva, hist\u00f3rica y sin dar espacio a ninguna tonter\u00eda. Por ejemplo, no damos ning\u00fan p\u00e1bulo a la posible relaci\u00f3n de Jes\u00fas con Mar\u00eda Magdalena. No tiene base hist\u00f3rica. -Es un tema del que ya ha escrito en el pasado, \u00abJes\u00fas y las mujeres\u00bb (Editorial Trotta, 2014), pero tengo que pregunt\u00e1rselo una vez m\u00e1s: \u00bfPor qu\u00e9 no tiene ninguna base hist\u00f3rica?No lo incluimos en la novela porque no tiene rigor. Toda la informaci\u00f3n que ha llegado a nuestros d\u00edas sobre Jes\u00fas y Mar\u00eda Magdalena antes de la Crucifixi\u00f3n son dos breves vers\u00edculos del cap\u00edtulo ocho del Evangelio de Lucas que dice: \u00abHab\u00eda muchas mujeres que desde Galilea segu\u00eda a Jes\u00fas y le ayudaban con sus dineros. Entre ellas estaba Mar\u00eda Magdalena, de la que Jes\u00fas hab\u00eda expulsado siete demonios\u2026\u00bb \u00bfQu\u00e9 puede sacar un historiador de ah\u00ed? Era una de un mont\u00f3n de mujeres, que, adem\u00e1s, estaba gravemente enferma. Una enfermedad corriente est\u00e1 causada por un demonio; una de muchos demonios deb\u00eda ser una epilepsia por lo menos.-Quiz\u00e1s lo que mantenga vivo el asunto sea lo extra\u00f1o a ojos actuales de que Jes\u00fas, a diferencia de alguno de sus ap\u00f3stoles, no se casara ni tuviera descendientes. \u00bfEra algo habitual?-\u00bfQu\u00e9 les hubiera importado a los evangelistas, que hablan con toda tranquilidad de los hermanos de Jes\u00fas y las esposas de algunos ap\u00f3stoles, mencionar el asunto si fuera cierto? Hubiera sido m\u00e1s f\u00e1cil para el relato decir que, como Pedro que hab\u00eda dejado todo por el Reino de Dios, Jes\u00fas hab\u00eda dejado su familia para predicar. Como historiador no puede asegurar cu\u00e1l era su condici\u00f3n civil, pero puedo exponer que en su vida p\u00fablica nunca fue acompa\u00f1ado de una f\u00e9mina. El profeta Jerem\u00edas, el \u00eddolo de los reformistas, era soltero, y los esenios, tenidos por hombres muy piadosos, la mayor\u00eda eran solteros. Es algo que se dice por total desconocimiento del Israel del siglo I.-\u00bfC\u00f3mo se puede definir a Jes\u00fas de Nazaret y su vida desde un punto de vista estrictamente hist\u00f3rico?-Jes\u00fas es un artesano de la clase media-baja de Galilea, maestro de la ley, exorcista, sanador, proclamador de la venida del Reino de Dios, profeta y, al final de su vida, probablemente se proclam\u00f3 Mes\u00edas. Es un maestro de la ley fracasado porque no consigui\u00f3 convencer de su mensaje a sus contempor\u00e1neos, ni en Galilea ni en Jerusal\u00e9n.-\u00bfEs un rabino frustrado? En qu\u00e9 se desv\u00eda de las doctrinas jud\u00edas de la \u00e9poca.-No quiere romper con el Juda\u00edsmo. Se desv\u00eda como lo hicieron los antiguos profetas de la sociedad de la \u00e9poca, porque Jes\u00fas era un elemento supercr\u00edtico con su sociedad. Pero no se desv\u00eda ni en lo religioso ni siquiera en lo pol\u00edtico del pueblo jud\u00edo, que aspiraba a que los romanos fueran derrotados por las legiones de \u00e1ngeles encabezadas por Dios. Ellos sab\u00edan que estaban en inferioridad militar, pero esperaban que, si alguien iniciaba la lucha contra los romanos, Dios les apoyar\u00eda. -\u00bfEra un nuevo Mois\u00e9s?-Hasta cierto punto s\u00ed, pero algo m\u00e1s peque\u00f1o. La idea de Jes\u00fas como un nuevo Mois\u00e9s es algo que luego predican los evangelistas. Y puestos a hablar del Antiguo Testamento, yo trazar\u00eda un paralelismo con la figura del juez b\u00edblico Gede\u00f3n, el cual significa \u00abGuerrero poderoso\u00bb, que encabez\u00f3 una lucha armada contra amalecitas y madianitas con la ayuda de Dios. El Reino de Dios que debe traer el Mes\u00edas es el final de la opresi\u00f3n romana. Jes\u00fas estaba convencido de que este Reino de Dios no iba a venir por manos humanas sino por la intervenci\u00f3n divina. -Tambi\u00e9n hay quien ha querido ver la importancia de la influencia griega en la doctrina de Jesucristo. \u00bfConoc\u00eda el griego o estuvo expuesto a la cultura helen\u00edstica?-Los propios jud\u00edos llamaban Galilea de los gentiles porque estaba llena de griegos. \u00c9l no era inmune a esta influencia, aunque su formaci\u00f3n era profundamente jud\u00eda. Como artesano de la madera que era, capaz de construir casas y no solamente muebles, es muy probable que aprendiera griego para expandir su negocio. En el Evangelio de San Juan se insin\u00faa en dos ocasiones que Jes\u00fas sab\u00eda griego. Lo cual no significa que estuviera influenciado en su concepto religioso por la mentalidad helen\u00edstica. Su religi\u00f3n era completamente jud\u00eda, sin influencias externas.-Otro personaje importante de la novela y en la vida de Jes\u00fas es Juan Bautista, al que usted ha definido en sus trabajos como el mentor de Jesucristo. \u00bfCree que Juan Bautista reconoc\u00eda a Jes\u00fas como el Mes\u00edas?-Aunque el Evangelio de Lucas lo indica claramente, no podemos demostrar que Juan Bautista fuera familiar de Jes\u00fas desde un punto de vista hist\u00f3rico, posiblemente es un a\u00f1adido teol\u00f3gico. \u00c9l pudo pensar que era hijo de Dios en un sentido jud\u00edo, como un profeta intensamente relacionado con Dios. Por eso hay que matizar que, si un personaje de la \u00e9poca de Jes\u00fas llama a alguien hijo de Dios, no lo hace c\u00f3mo lo puedan pensar los griegos, de una forma f\u00edsica. Un hijo de Dios en Israel es alguien que tiene un especial contacto con la divinidad. Por ejemplo, un profeta, un sumo sacerdote o un rey. En el tiempo de Jes\u00fas ya no hab\u00eda rey, as\u00ed que el Mes\u00edas era una mezcla de todos estos. -Hay quien ha interpretado que pudo haber cierta rivalidad entre los disc\u00edpulos de Juan Bautista y Jesucristo.-Hubo enfrentamiento entre los disc\u00edpulos de ambos grupos. Hay un famoso pasaje en el Nuevo Testamento en el que, estando ya en prisi\u00f3n, Juan Bautista oye hablar de que Jes\u00fas est\u00e1 bautizando y atrayendo a mucha gente, y env\u00eda a sus disc\u00edpulos a preguntarle si \u00e9l es en realidad el Mes\u00edas. El pasaje demuestra que Juan Bautista no hab\u00eda sopesado hasta entonces que pudiera ser un hijo de Dios f\u00edsico, como lo es Heracles en la cultura griega. \u00c9l entend\u00eda el concepto de hijo de Dios como alguien con un contacto especial con la divinidad.-De la infancia y de la juventud de Jes\u00fas no tenemos apenas datos hist\u00f3ricos. De su salto a predicar, el Evangelio de Marcos afirma que su familia pensaba que Jes\u00fas estaba \u00abfuera de s\u00ed\u00bb, que estaba enajenado. -Jes\u00fas se lanza a predicar de una forma aut\u00f3noma despu\u00e9s de la muerte de El Bautista. De alguna manera recibi\u00f3 la antorcha de su mentor (o maestro) Juan Bautista, solo hay que observar que el marco mental de sus discursos es el mismo. No obstante, la familia de Jes\u00fas pens\u00f3 originalmente que estaba enajenado, el Evangelio de San Marcos en concreto lo describe como \u00abfuera de s\u00ed\u00bb (de la misma ra\u00edz que da en castellano \u00ab\u00e9xtasis\u00bb). Los familiares no cre\u00edan en Jes\u00fas, pero era algo natural porque probablemente tuvo que abandonar un negocio que era pr\u00f3spero. Su madre debi\u00f3 quedar muy sorprendida. \u00bfY c\u00f3mo una mujer, Mar\u00eda, a la que el Arc\u00e1ngel Gabriel le ha contado un embarazo maravilloso luego va a decir que su hijo estaba fuera de s\u00ed? Es evidente que hay historias teol\u00f3gicas que se han pegado posteriormente, sobre todo en relaci\u00f3n a la infancia de Jes\u00fas, y que el estudio detallado de los Evangelios desprende datos de esta biograf\u00eda oculta.", "title": "Antonio Pi\u00f1ero: \"No podemos demostrar que Juan Bautista fuera familiar de Jes\u00fas\"", "url": "http://www.abc.es/cultura/libros/20150401/abci-entrevista-antonio-pinero-trono-201503280415.html", "keywords": "maldito,trono,pinero,antonio,entrevista", "date": "2015-03-31", "id": "006655160bcffafda6f0429d6406eea11781d7ac", "summary": "El catedr\u00e1tico em\u00e9rito de la Universidad Complutense es coautor de la novela recientemente publicada \u00abEl trono maldito\u00bb, que presenta a Juan Bautista y a Jes\u00fas de Nazaret en un contexto realista del Israel del siglo I. ABC charla con Pi\u00f1ero sobre la figura de Jes\u00fas en la semana m\u00e1s importante para el catolicismo"}, {"article": "Actualizado:31/03/2015 17:31hLas negociaciones entre las potencias del 5+1 (Estados Unidos, Gran Breta\u00f1a, Rusia, China. Francia y Alemania) e Ir\u00e1n para alcanzar un acuerdo en materia nuclear contin\u00faan a ritmo fren\u00e9tico en Lausana, pero el tiempo se acaba. El plazo que se hab\u00edan dado los negociadores vence esta noche, aunque varios diplom\u00e1ticos han advertido ya de que las conversaciones bien podr\u00edan prolongarse hasta el mi\u00e9rcoles. Con tan poco tiempo por delante, la pregunta es \u00bfy si no hay acuerdo?T\u00e9cnicamente, el hecho de que las maratonianas conversaciones de Lausana concluyan sin \u00e9xito tendr\u00eda pocas consecuencias. Las sanciones sobre Teher\u00e1n continuar\u00e1n vigentes y las medidas del Organismo Internacional para la Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) seguir\u00e1n dificultando su acceso a los elementos necesarios para producir energ\u00eda nuclear. Ir\u00e1n insiste en que solo persigue ese objetivo con fines civiles y que las restricciones entorpecen ese l\u00edcito prop\u00f3sito. Pero a nivel pol\u00edtico un fracaso s\u00ed acarrear\u00eda un grave coste para los dos l\u00edderes que m\u00e1s se han implicado en la consecuci\u00f3n de un pacto que supondr\u00eda un profundo reequilibrio a nivel regional, Barack Obama y Hassan Rohani. El estadounidense tiene en el acuerdo con Teher\u00e1n una de sus \u00faltimas bazas para demostrar que la pol\u00edtica exterior de su administraci\u00f3n ten\u00eda sentido y acallar as\u00ed el coro de voces cr\u00edticas, algunas de ellas del propio Partido Dem\u00f3crata, que lo acusan de haber actuado de manera err\u00e1tica, timorata y contraproducente en la escena internacional. El incumplimiento de su advertencia de que actuar\u00eda militarmente contra el r\u00e9gimen sirio si empleaba armamento qu\u00edmico contra la poblaci\u00f3n, el avance de un envalentonado Estado Isl\u00e1mico, el papel de Putin en la guerra de Ucrania o el ca\u00f3tico panorama en Libia socavan la credibilidad del presidente y del giro realista que ha impreso a la estrategia de la gran potencia. Por su parte, el presidente iran\u00ed, Hassan Rohani, tambi\u00e9n necesita como agua de mayo que de Lausana salga alg\u00fan tipo de compromiso, por vago que sea. La econom\u00eda de su pa\u00eds vive ahogada por las sanciones internacionales, que lo lastran en el pulso que libra con la sun\u00ed Arabia Saud\u00ed por la preeminencia en la regi\u00f3n. Yemen, ahora en llamas, es el \u00faltimo escenario de ese pulso. Adem\u00e1s, su mensaje aperturista y su apuesta por liberar a Ir\u00e1n de las sanciones fueron una de las claves de su triunfo electoral en junio de 2013. El fracaso de Lausana ser\u00eda tambi\u00e9n el de Rohani y alimentar\u00eda la frustraci\u00f3n en el seno de una poblaci\u00f3n, sobre todo la urbana, mucho m\u00e1s moderna y abierta que la \u00e9lite clerical que la gobierna. Rohani y el r\u00e9gimen al que sirve se juegan en la mesa de negociaciones el cr\u00e9dito y qui\u00e9n sabe si quiz\u00e1 tambi\u00e9n la estabilidad.", "title": "Las negociaciones con Ir\u00e1n: \u00bfY si el acuerdo nuclear no llegase?", "url": "http://www.abc.es/internacional/20150331/abci-acuerdo-nuclear-iran-201503311406.html", "keywords": "acuerdo,iran,nuclear", "date": "2015-03-31", "id": "f3f35504579e71f5896629cad916b12a824bc53e", "summary": "Los negociadores apuran en Lausana unas conversaciones que amenazan con prolongarse m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite. Obama y Rohani ser\u00e1n los principales derrotados si no se alcanza un compromiso"}, {"article": "MADRID.- Los inmigrantes que se encuentran en Espa\u00f1a en situaci\u00f3n irregular volver\u00e1n a tener derecho a la atenci\u00f3n primara en el Sistema Nacional de Salud (SNS), pero no recuperar\u00e1n la tarjeta que les fue retirada con la aprobaci\u00f3n de la reforma sanitaria en 2012.Lo anuncia, en una entrevista con Efe, el ministro de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, Alfonso Alonso, en la que defiende esta decisi\u00f3n por \"cuestiones de salud p\u00fablica\", porque es \"m\u00e1s pr\u00e1ctico\" y para \"no saturar las urgencias\".\"Lo vemos ya con mucha claridad y trabajamos en eso, estamos dispuestos a dar un paso, creo que no tiene sentido que no puedan ser atendidos en atenci\u00f3n primaria\", sostiene el titular de Sanidad.Sin embargo, manifiesta estar \"completamente en contra\" de que los 'sin papeles' sean titulares de una tarjeta sanitaria que \"les dar\u00eda un derecho en Europa que no existe en ning\u00fan otro pa\u00eds\". Alonso no es partidario de retirar otras medidas de la reforma como el copago farmac\u00e9utico pese a que, seg\u00fan el Gobierno, la econom\u00eda se est\u00e1 recuperando, porque Espa\u00f1a siempre ha tenido un gasto en medicamentos \"muy elevado\" y hay que \"seguir siendo muy exigentes en su control\".Para hacer frente al coste de los tratamientos innovadores que puedan surgir en un futuro cercano para enfermedades como el c\u00e1ncer o la diabetes, tal y como ha ocurrido con la hepatitis C, adelanta que el Ministerio de Hacienda trabaja en la creaci\u00f3n de un fondo que financie el gasto auton\u00f3mico en farmacia, que no podr\u00e1 superar el PIB.Este fondo, explica el ministro, no incluir\u00e1 la financiaci\u00f3n de los 727 millones destinados a costear los nuevos f\u00e1rmacos para la hepatitis C porque se trata de \"una situaci\u00f3n excepcional\" que requiere \"una soluci\u00f3n excepcional\".Respecto a la posibilidad de abrir un debate sobre las patentes de los medicamentos para abaratar los precios, Alonso cree que \"el discurso facil\u00f3n de demonizar a la industria no lleva a ning\u00fan lado\" y avisa: \"No \u00edbamos a tener los avances que hemos tenido hasta ahora\".No obstante, pide un esfuerzo a la industria farmac\u00e9utica para que se garantice la incorporaci\u00f3n de los nuevos tratamientos a la sanidad p\u00fablica con \"un horizonte presupuestario asumible\" y \"estable\". El aspecto m\u00e1s importante del Ministerio es asegurar la equidad del sistema sanitario porque hay diferencias entre comunidades. \"Ojal\u00e1 salgan ma\u00f1ana innovaciones important\u00edsimas para la diabetes o para el c\u00e1ncer y nuestro problema sea c\u00f3mo lo pagamos; bendito problema\", enfatiza.Defiende que asegurar la equidad en el SNS es una de las \"m\u00e1s importante razones de ser del Ministerio\", ya que reconoce que hay diferencias en el acceso de los ciudadanos a las prestaciones sanitarias dependiendo de la comunidad aut\u00f3noma en la que vivan.Para conseguir esa igualdad, Alonso aboga por dotar al Consejo Interterritorial de Salud de mayor poder para que sus decisiones \"sean realmente ejecutivas\".Actualmente, en este \u00f3rgano en el que est\u00e1n representados el Gobierno y las comunidades, se aprueban acuerdos y estrategias nacionales que \"se suponen que son comunes\" pero sin ning\u00fan mecanismo que garantice \"la lealtad\" de su cumplimiento.\"En algunas decisiones damos mucha amplitud y quiz\u00e1s tienen que ser m\u00e1s ejecutivas\", dice Alonso, quien pone como ejemplo el cribado de c\u00e1ncer de colon, implantado en unas comunidades y en otras, no.Asimismo, anuncia que se adoptar\u00e1n medidas para eliminar las dificultades en la derivaci\u00f3n de pacientes a los centros de referencia de determinadas enfermedades y entre las autonom\u00edas.Ante las cr\u00edticas de la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial (OMC) a que las enfermeras puedan indicar medicamentos no sujetos a receta m\u00e9dica, Alonso pide a los m\u00e9dicos que \"no arrimen el ascua a su sardina\" y que \"no sientan miedo\" porque los profesionales de la enfermer\u00eda no quieren \"meterse en el terreno de otro, ni asumir responsabilidades que no les corresponden\".\"Nosotros no vamos a dar luz verde a una prescripci\u00f3n enfermera; para decirlo de una manera expl\u00edcita: aqu\u00ed prescribe quien diagnostica\", matiza en alusi\u00f3n a los m\u00e9dicos.Preguntado por la posibilidad de alcanzar un pacto de estado por la sanidad, el ministro apuesta por \"un pacto de estado de los hechos\" porque, a su juicio, ya existe una \"hoja de ruta\" en la que todos los partidos \"est\u00e1n de acuerdo\" y que fue aprobada en el Congreso.Tanto en este \u00e1mbito como en el de la ley de la dependencia, Alonso asegura que aunque \"la tentaci\u00f3n\" de utilizar estos temas pol\u00edticamente es \"irresistible\", porque es lo que m\u00e1s le preocupa a la gente, \"el que tiene la responsabilidad trabaja y hay m\u00e1s comprensi\u00f3n de la que parece\".\"Yo no he venido aqu\u00ed a montar broncas con la oposici\u00f3n; yo intento tener un buen ambiente con ellos y un clima para construir. Vamos a ver si eso es posible y lo hacemos con sinceridad\", apostilla.Rajoy cree que estos cambios son \"sensatos y razonables\"El presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, considera \"sensato y razonable\" que el Ministerio de Sanidad estudie permitir el acceso de los inmigrantes en situaci\u00f3n irregular a la Atenci\u00f3n Primaria a trav\u00e9s de los centros de salud, ya que permitir\u00e1 \"entre otras cosas que no se colapsen las urgencias\". Rajoy ha dicho que la reforma permitir\u00e1 \"entre otras cosas que no se colapsen las urgencias\" Tras reunirse en La Moncloa con el presidente del Consejo Europeo, Donald Tusk, Rajoy ha defendido que la asistencia sanitaria de los inmigrantes irregulares en Espa\u00f1a es \"sin duda una de las m\u00e1s completas de Europa\", a pesar de que la reforma que impuls\u00f3 la exministra de Sanidad Ana Mato en 2012 les dej\u00f3 sin tarjeta sanitaria \"al igual que en ning\u00fan otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea\". Desde entonces, ha relatado, solo tienen derecho a ser atendidos \"en condici\u00f3n de igualdad con los espa\u00f1oles\" en urgencias, durante el embarazo, parto y postparto, a menores de edad y ante cualquier problema que repercuta en la salud p\u00fablica. No obstante, Rajoy ha dicho que Sanidad trabaja en una regulaci\u00f3n para \"mejorar la asistencia de estas personas\" que permita \"regular la posibilidad de su acceso a la Atenci\u00f3n Primaria\". \"Parece m\u00e1s sensato y razonable que se haga en los ambulatorios para que, entre otras cosas, no se colapsen las urgencias\", ha zanjado el presidente del Ejecutivo, que conf\u00eda en que se haga una regulaci\u00f3n \"que sea \u00fatil y sirva igual para todos los territorios\".", "title": "Los inmigrantes irregulares recuperan la atenci\u00f3n primaria pero no la tarjeta sanitaria", "url": "http://www.publico.es/sociedad/inmigrantes-irregulares-recuperan-atencion-primaria.html", "keywords": "inmigrantes,recuperan,primaria,irregulares,atencion", "date": "2015-03-31", "id": "6fbfbbc8037a0d56fcedf8713bbf1488a130370c", "summary": "El ministro de Sanidad, Alfonso Alonso, se\u00f1ala que esta decisi\u00f3n responde a \"cuestiones de salud p\u00fablica\", porque es \"m\u00e1s pr\u00e1ctico\" y para \"no saturar las urgencias\"."}]